『薪火post』BNO續期資訊 (75) 2020年BNO有效護照數量爆升至314779

BNO新系統連登特色佛系續期精神

↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓請新入嚟嘅巴絲打睇完Google Docs後唔明先問問題↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓↓

持有 Certificate of Registration as a British Citizen 的第一次申請 British Citizen 護照人士，請發文查詢方法。如使用錯誤方法作第一次申請，可能要比錢作第二次申請。

申請續領英國國民海外護照（British National Overseas (BNO)）

（不適用於身處英國本土人士續領。以下文件清單為香港續領而設。如你於香港及英國以外地方續領，文件的要求或者申請方式可能有所不同，你可以瀏覽英國政府網站查閱身處地之確實申請方法）

身份證大法及SAR (Subject access request) 需在HMPO註銷舊護照 ( CANCEL PASSPORT ) 後方可繼續續領新護照

在預備好所需文件前切勿提交申請。

你的申請不會僅因遞交申請前欠缺副署的聲明書而被拒絕。

Application History 係 HMPO 公務員人手 Update 所以不要過份緊張

如不能提供副署、證明文件或填寫表格時有錯誤，請寫信解釋。

請用黑筆簽署所有表格及新護照

詳情或申請流程請參閱以下由卡斐帕西飛 & 郭藹明日香製作既doc，由連登會員 希魔 所更新，一般既疑問應該係呢份doc度答哂大家。睇完之後有問題嘅話歡迎提問

續領BN(O)詳細google document:(有關單次使用的緊急護照申請方法包含在內)

如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

另外希望使用新系統申請嘅巴打可以喺 post 度分享返整個申請流程，以便巴打更新返份 doc

有咩文件比咩文件，比唔到就寫信解釋。

最後更新 : 2019年12月24日

HMPO官方指引（適用於香港申請）

從香港申請英國國民海外（British National Overseas (BNO)）護照（廣東話／英文）

於英國以外地方申請護照指南（網上申請適用）(英文)：

於英國以外地方申請護照的所需證明文件 (英文)：

外交及聯邦事務部的旅遊建議

出發前往他國旅遊前，請先參考外交及聯邦事務部有否對你前往的目的地發出任何建議。

facebook

twitter

BNO 續期資訊網站 by 殘酷的小賓周 leChronique あの子大好き (LIHKG會員)

BNO VISA checking

臺灣旅行英國國民（海外）護照及特區護照問題

中華民國

香港澳門關係條例

第四條 本條例所稱香港居民，指具有香港永久居留資格，且未持有英國國民（海外）護照或香港護照以外之旅行證照者。

本條例所稱澳門居民，指具有澳門永久居留資格，且未持有澳門護照以外之旅行證照或雖持有葡萄牙護照但係於葡萄牙結束治理前於澳門取得者。

前二項香港或澳門居民，如於香港或澳門分別於英國及葡萄牙結束其治理前，取得華僑身分者及其符合中華民國國籍取得要件之配偶及子女，在本條例施行前之既有權益，應予以維護。

入臺證需要有中文姓名，因為入臺證根據閣下的香港永久居留資格而簽發，所以入臺證要以香港永久居民身份證上記載的資料輸入。否則臺灣入境當局可能會要求當場辦理入臺證 ( 300台幣 ) 。

FAQ 常見問題

以下問題皆為巴打們列出最常見問題而且已經填哂答案，而呢d答案係上面個份google doc入面已經講齊哂，如果你問以下問題而被屌，唔好問點解。

約法三章先
有幾個情況既問題各位一定唔好答
1. 過左期十年駛唔駛副簽?
唔係過左期幾多年就一定要副署，係睇你個樣仲可唔可以從你既護照入面認出黎，認得出就唔使，認唔出就要。你個申請要到副署部份就要副署，無印到就唔使。
2. 影相可唔可以戴眼鏡影?
可以，但你要確保你既眼鏡唔會遮住你對眼同唔會反光。
新系統有提張相有咩問題，可重新上載，最終彈咗亦會提供link再上載至對方收貨。相可以手機影，相舖影時做埋數碼版本，自己scan亦得，而有部分人被cut頭，唔使擔心，有問題會再叫上載。
3. 張相既背景要咩色?
白色或灰色
4. 去旅行用BNO寫咩國籍?
British National (Overseas) 或 BNO 或 British 或 GBN
如果你係online check-in 或需要係網上揀國籍嘅話，請有得揀BN(O)時優先揀BN(O)，無就揀UK/GB/British/Great Britain/任何代表英國嘅文字。
5. 舊護照係bb相，續唔續到 (紅色封面BNO係BB相咪續到囉 )
Why not?睇清楚國籍係唔係BNO
6. 身份證要影兩面定單面?
兩面
7. 特衰要影邊幾頁?
由頭影到落尾，包括封面、個人資料頁、空白頁、有印既頁、有visa既頁、說明頁，你本護照有幾多頁，就印哂幾多頁。
雙面影印得，但最好唔好喇。最緊要清晰無過底。
8. 搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
搵到本BNO剪左角，仲續唔續到?
正常情況: 你應該仲有一本未剪角既，搵清楚啲，搵唔到就以 lost passport 處理
特殊情況: 有可能係申請特衰時香港嘅公務員手誤剪咗，當 damaged passport 處理
9. 點解地址少左行? 係唔係搞錯左?
正常
10. 無住址證明，點好?
最細既BN(O) holder都18歲，點可能無，咪玩啦
真係冇住址證明，都可以去民政署宣誓
11. 點解DHL份件得本新BNO? 我本舊證呢?
你寄左既文件、舊護照會同新護照分開兩份速遞寄畀你
lost passport 又搵返舊BNO係會收走
12. 呢本野續唔續到 (BDTC)
BDTC全部已經係1997年7月1日失效，你應該再搵下屋企有無另外一本BNO護照
13. 副簽人係咪可以係親戚?
唔可以
14. 轉左dispatched 之後幾時收到？
HMPO>DX>DHL
等DHL SMS，會答你寄時到
15. DHL 送件選擇？
如果該日期你無法在家接收速遞，請自行根據短訊所提供之超連結或致電DHL更改送貨日期或地點或要求於指定的DHL自取點自取。
16. 續期成功，但DHL退回HMPO，點解﹖
HMPO寫錯你個名，等吓喇
17. 點樣寄去英國？幾錢？
空郵掛號200g $ 50起，睇你份野最後重量而定
speedpost 200g $225 大約2-6個工作日寄到
郵局寄Speedpost有紙文件套免費拎寄之前上網入資料平$10
DHL $ 自己打上去hotline問價 24003388

18. 續個陣個簽名可唔可以簽中文
你簽乜都得
19. 有特區護照果本仲續唔續得
Why not?
20. 點知自己細個有無申請過
身份證大法同SAR(Subject access request)
21. 老豆老母本BNO有我個名申唔申請到?
Why not?
22. 有無人試過有本特區護照都扮無，唔印就照申請?
點解要扮無？有就印，無就唔使印。
23. 有冇人試過一個speed post 寄兩份或以上申請係成功？
成功例子：網上一次過交兩份申請(打完一個比錢前可以繼續加申請)，一齊比錢一齊寄一齊dispatch一齊收到
詳細︰
24.我搵唔到人副署，有無巴打可以幫到手？
無，我地呢度無人識你兩年或以上，全部都無資格做你副署人。
25. 如果續個陣想加個英文名上去駛唔駛副簽?
凡事無絕對，怕就揀change to an existing passport搵人簽埋，唔怕既就唔簽寄左先，HMPO覺得你要既就自然有人會搵你。叫你簽返
26. 可唔可以寄本正本特區護照比佢 (過期/未過期)
可以
27.用過特區護照去台灣以外國家，可唔可以轉 BNO?
Why not?
28.用過特區護照去台灣，可唔可以轉 BNO?
喺台灣眼中，只要你符合港澳關係條例第四條香港居民嘅定義，無論你拎特區護照定係 BNO 入境都一樣係當香港居民處理，台灣關員係唔應該以持雙重國籍為由拒絕手持 BNO 嘅香港居民入境，無論你有冇曾經用過特區護照入境台灣都係咁話注意: 以上唔適用於特區護照或BNO 以外嘅任何外國國籍
29.要幾耐先完成申請?
視乎case 複雜程度+你比幾多文件人處理
個個officer 處理需時都唔同....但呢到case大部份2weeks 內會由MHPO收到全部所需文件處理申請去到dispatched
OR 官方答案: 四星期或六到八星期內
30. 外地遺失BNO餘下行程是否必須取消並立即返港?
BNO其中的一個好處是方便持有人在遺失原有BNO護照情況下在英國駐外使領館迅速補領緊急護照。雖然是一本緊急護照，但並非降格成一本緊急「旅行證」。緊急護照有效期最長為一年，持照人仍然可免簽證出入境以下國家：
亞太：泰國、日本、韓國、星加坡、澳洲(ETA)；
歐洲：全歐盟境內、冰島、瑞士、挪威、列支敦士登、摩納哥、塞爾維亞、黑山、波斯尼亞、阿爾巴尼亞、摩爾多瓦、馬其頓；
非洲：摩洛哥、突尼西亞、南非；
美洲：加拿大(ETA)、墨西哥、哥倫比亞、委內瑞拉、厄瓜多爾、秘魯、智利、玻利維亞、巴西、巴拉圭、烏拉圭、巴拿馬、哥斯達黎加；
特區護照持有人在外地遺失護照，因中國駐外使館不能簽發特區護照，故只可在當地申請「中國旅行證」作為臨時證件。而因為「中國旅行證」並非特區護照，只能作返回中國或原居地用。大部份國家並不接受以此證件作過境或辦理第三國簽證用，倘若在第一個國家已經遺失特區護照，餘下行程亦只能放棄，直接返港或回原居地。若同時遺失特區護照及香港永久居民身分證，當事人只可向中國駐當地使領館申請「入境身份陳述書」直接返港。
31. 如果成功續領新BNO，而美國簽證仍在特區護照點算?

問 8. 我的護照已過期，但美國簽證仍有效。我需要申請新簽證嗎？
如果旅客持有一本有效但未附上美國簽證的香港特別行政區護照, 及一本附上有效美國簽證的過期英國國民(海外)護照前往美國, 或者反之亦言, 兩者在 技術上皆是可行的; 但請留意, 他/她在入境口岸面見移民官員時可能會有阻滯。或者, 為避免產生問題及阻滯, 他/她可以申請新的簽證在新的香港特別行政區護照/新的英國國民(海外)護照上。因為這是新的申請, 所以必須繳交不可退還的申請費用。當他/她申請時, 無論他/她是否獲發新簽證, 任何相同類別的簽證都會被註銷。
32. 我使用BNO外遊若同行配偶/子女並非英籍(例如只有特區護照)，遇上事故英國領事館會一同協助他們嗎?

第25頁
Who we can help in a crisis
> In certain circumstances, family members of British nationals (spouse/partner and dependent children aged 18 years and under only – we cannot assist other family members).
特別情況下，求助者的伴侶/配偶及子女(只限18歲或以下)都會得到得到英國領事館協助，但其他非英籍親友不會得到協助
33. 我不清楚我是否有過BN(O)身份，有方法查詢?
1997年7月1日前未滿11歲者可以使用「身分證大法」得知你是否BN(O):

合符以下所有條件基本上可以肯定你有過BNO身份：- 1997年7月1日前未滿11歲- 身份證上首次簽發日期為(06-97)或之前*- 香港出世而且出世紙寫有'Established'

*只需查看現時身分證即可
全中以上三項條件代表你父母曾經在主權移交前代你申請過BNO
不符合以上全部條件並不代表你沒有過BNO身份
詳細身分證大法資訊請參閱Doc有關該大法部份

主權移交時超過11歲請參考以下方法直接向英國提出SAR (Subject access request)
查詢英國政府是否有你BNO的記錄

33. 父母無世紙點算？用身份證得唔得？
只須交要求文件，無就寫信解釋，唔好交無關嘅多餘文件。
34. 無父母結婚證書又點？俾離婚證明可能嗎？
HMPO 只需要你出生時，父母婚姻證明，之後佢哋關係點係唔需要知亦唔想理。交到就交，交唔到寫信解釋。遺失嘅可以俾錢去政府攞核證副本。
35. 點解副署個到要打postcode 但識過000000, n/a, 999077都唔得？
只有住英國先可以online countersign。
住香港乖乖用返paper form。

Place of birth 一覽

最新

2019年數字

直至2019年12月31日為止，續領護照數字為：154,218

到2019年12月31日為止，有效護照數字為：314,779

英倫扮工室 VISA
如閣下想到英國工作，請搜尋 英倫扮工室 POST

The first step to UK is to read through all the information provided (google it yourself if necessary)
as some British might not even know how to do their job (HR are all the same around the globe)

Visa

Tier 5 (Youth Mobility Scheme) visa - Also known as working holiday

BNO >> HKSAR
If you’re applying this visa using HKSAR passport. You need to be sponsored with an annual quota of 1000.

Tier 2 (General - Working)

For Settlement - Permanent Residence/Indefinite Leave to Remain (ILR)
Option 1
If you have been living in UK for 10 years and met certain requirements

Option 2
If you have been living and working (under Tier 2) in the UK for 5 years and met certain requirements

Housing

Driving

Exchange your driving licence

Living Cost
London/Cambridge - Same as Hong Kong
Outside the above metropolitan area, and the rest of the UK - cheaper than Hong Kong

FAQ 1:
I need English C2 level to get a job.
Nope you don't, B2 is doable.

FAQ 2:
A smaller firm is more likely to help with visa issues.
No, not likely at all.

FAQ 3:
Tier 5 switch to Tier 2?
It is possible but not going to be easy.

FAQ 4:
Tier 4 to Tier 2?
Preparing it when you are in year 2.

FAQ 5:
Tier 2/4/5 to settlement immediately?
Definitively possible if you are a single girl, or boy?
Levae your tg/ig here with your sexual orientation and a picture. Our 手足 will contact you shortly.

backup

info

Last edited at 24 December 2019 by HeiMore

開post template:

上個POST用咗一個月零四日

本BNO過左十幾年 而家諗住續翻

究竟佢哋終於識得自動波睇曬啲doc
定決定搵a盡幫佢哋搞呢?

續個BNO都要搵a盡搞
證明個人能力都幾有限

藍色PASSPORT

Lm

請問Hkexpress個online check in用bno既國家同國藉填咩？
因為兩個都揀uk佢話error？
thx

用錢解決問題免煩惱，確實係有啲人要俾錢人賺先安樂。

而家先知bno 都有agent

其實出面影印係咪冇出世紙個size?
今日去影印個姨姨話一係cut做A4或者縮放

有架，長d架，你去第2間試下啦

新紙喺A4喎
以前issue嗰啲就話啫

仲有要submit正本呀

唔使full size，手機影彩印自做A4文件，最緊要底面影，清晰唔過底就可以了。

老媽子唔肯俾我寄正本
爬文見到好多分享話彩印都可以就諗住試試

有錢當然出核證副本啦！

香港出世紙嘅話補領就得
畀得起錢無限任攞

真係要color copy嘅話
A4唔得咪A3囉
影印舖連A3紙都冇真係可以執得笠

正本係佢要求嘅，但不斷發生收唔返皇冠頭事件！所以最好出錢做核證副本，無錢用彩印副本頂檔，風險係hmpo有權要求補交副本！初次寄正本同補交寄正本嘅風險，係初次會經唔同人手，唔見返嚟最終問佢攞，係話無人收過，所有嘢已回返申請人！至今無人報告可以成功攞返，自己嘢無咗最多揼春！唔見嘅係父母嘅甚至其他人嘅，真係唔知點交代！抱憾終身嘅嘢，一單都嫌多，所以俾錢出核證副本，係安全穩妥嘅選擇。

但補寄係直去PE手上，收唔到唔會批，批咗就唔可以話無見過正本文件！要追瘦佢都有接頭人！當然佢哋可以繼續沒收，繼續俹簁，所以無錢嘅窮L，彩印自做文件頂檔，要補先再作打算。要點做風險自決了。

總之揀同英國相關既，但未試過有你咁既狀況，解答唔到

填過係兩個都簡英國無問題

求解答
但係想問下 岩岩搵翻出黎
本BNO好似同上網睇人地果本唔同咁
個人資料個頁寫住咩"THE HOLDER IS NOT REQUIRED TO SIGN" 又沒咩include children個欄 格式排位又唔同咁
再者後頁寫THIS PASSPORT IS ISSUED IN REPLACEMENT OF PASSPORT NUMBER ...... 同WIKI睇好似唔同咁
究竟係真定假

但係又有齊d PASSPORT no.同其他個人資料

入去搵下邊個version 係你嗰本嘅

想問下Place of Birth當年舊BNO填錯左，
依家想續返，係咪要解釋點解錯左？

搵到了 原來有咁多版本
嚇死
Thanks ching

點錯法？
如果淨係print住香港入面嘅地方名就冇大問題

副簽淨係搵到大學生幫手簽,希望都得

小弟唔好彩喺大陸出世
但好好彩出世半年就黎左香港
仲趕得切細細個申報左BNO
依家想續返發現Place of Birth係寫Kwangtung
但其實我喺海南出世

如果係中國出世紙
係咪要搵翻譯公司翻譯？

續完記得影相up上嚟

等左咁耐，而家終於收到，處理中

之前彈得最多嘅，就係職業寫學生！希望你能順順利利吧。

所謂專業翻譯，呢度都好難答你，因為越專業，價錢越貴，亦有人自己翻譯就算！實際上，為避免夜長夢多，一般都盡量唔俾非英文嘅文件，一來唔重要，二來要搵人譯都係麻煩嘅。之於你個問題，一係由得佢，一係你網上填返正確，寫唔寫信解釋自行決定，又或是直接填CHINA，睇佢哋點處理！當然你要求執正返，一張翻譯咗嘅出世紙係重要證明囉。點做，你自行決定了！

但要政府開工先得

海南之前都係廣東省
算喇

寫信解釋

但我出世前已經建省寫China算
好慘，點解我要喺支那出世

我就係見doc冇講，上網睇都冇咩人講
可能真係大家都咁幸福香港出世
但我冇得唔比非英文既文件
因為我張出世紙得殘體字
我就係好貴，所以諗住照交中文版
佢到時要我譯英文先再算

姐係唔洗翻譯，我就咁寫信就得？

你俾中文佢哋一定唔識睇，實叫你返嚟翻譯，咁你仲俾佢做乜？寫信解釋都係盡力應嘅方法之一，你咁緊張出生地，其實相對上無話對錯。88年海南正式建省，但當年登記官員認知為廣東，所謂對與錯，在於閣下心態而已。

我冇話想改係我個case係first adult passport，佢會要求我寄出世紙，所以我想知洗唔洗翻譯完再寄比佢地，同埋佢見我出世地方同本BNO本身寫既唔同，會唔會有問題姐

寫邊度都係會寫埋China喺後面，已經咁核突，前面係寫邊度有咩所謂

幾時去續好呢，想要藍色面

我就是成功的例子

其實手上果張都係cert copy 黎

我想問因為bno有問題我寄咗番去，佢收到會唔會通知我？

我有幫人整，我寫佐封信話大陸出世所以提供唔到都ok，不過有提供父親出世紙（香港出世）

無錯，但好多人得一張，無咗補唔返皇冠頭。

既然係咁，你無謂俾張人哋睇唔明嘅嘢人哋了。

內政部話年中打後一定係，你自行留意新聞了，放心，呢啲新聞英國實大鑼大鼓，尤其是呢個首相！

我無補領過, 但唔係出生註冊署張正本都係皇后頭黎咩?

印錯之類？無通知，只有等，問進度只有webchat 。

生死處留嘅當然皇冠頭，但唔會出街俾任何人，補領啲乜出嚟，你咪俾錢做張囉，講真都唔係貴，收藏對比一下囉。

係呀印錯

變曬抽氣扇+全機印啦

唔係下個月開始係籃色？

有冇人試過地址既信既內容，係中文，但地址係英文？

講咩呀? 正本就係正本, 你當換新証呀?

下個月係開始有藍色
紅皮舊貨依然會繼續出直至用完為止
所以年中起先肯定會係藍皮

出世紙你攞得嘅都係verified copy
而佢copy嘅方式係搵番資料印上去一張出世紙template上面
禁點會有舊款template

唔係紅皮好啲咩，藍色成本廁板咁

有冇續咗嘅手足可以話我知如果想加英文名可以點
定係我再等10年先再改
上次過加拿大買機票唔小心落身分證英文名搞咗一陣

紅皮同支那撞到正一正

其實個Shade唔同
藍色咪又同抽氣扇撞

你唔好話紅皮同歐盟撞到正一正?

生死註冊官個簽名係DIGITAL架?印返出黎?
CERT TRUE COPY就係正本印返出黎, 跟住另一個認可機構睇住2張黎確認"真實"影印本。

你當港共咁潮將D 20,30年HARD COPY SCAN晒做DIGITAL都會印返晒D 龍獅出黎LA。但我相信港共係無咁做

咁佢藍色咪又係個shade唔同
我覺得藍色好睇啲

我自己覺得就
藍皮好睇過紅皮
紅内頁好睇過藍内頁

我一睇佢第一頁已經屌咗出聲
睇埋內頁屌多兩野，點解可以柒過舊版

其實點解你續嗰陣時，係有無英文名？如果有嘅點解當時唔加返？

自己參詳下吧：

只睇内頁設計
我會以爲藍係舊版2000年代設計
紅係新版

因為我上年續又要副簽又咩，果時見佢加名又要加document，怕會彈application所以冇加到
睇黎我都係等下次換先加

我就唔中意本BNO內頁, 太花

紅版內頁靚好多

唔會通知你我 佢印錯左我個hkid
我寄翻去個陣已經打左封信話如果你收到同我講聲 佢都係冇通知我
結果經過多次web chat 同email 來往
突然佢就話我本passport 已經issued同準備送出

上次續嘅時候加，會無咁麻煩，因為身份證同特衰改晒，要加嘅文件要求唔太緊張，例如十八歲加咗咁，有啲寫信解釋都過咗，但今次佢有齊料你唔加，之後再加就要俾足改名文件，亦會質疑你上次揀咗唔加點解今次加，無著數囉。

藍內頁邊度有得睇

Your passport application has been approved.

What happens next
Your new passport is being printed. We'll let you know when it's on its way.

We'll send back your documents separately. They won't be in the same envelope as your new passport.

congratulations

巴打係幾多號開始process?

19號 係咪算快?

我仲要用郵局空郵寄

19 號收齊文件開始process?

好快啦

yes
寄過去用左11,12日

GB , B , UK

有冇巴打用BNO申請加拿大eTA俾加拿大海關check唔到你記錄?
之後指你過第二個counter再搞過?

點解新版無咗段開場白嘅？

好核突😫

你去攞一張啦
不過唔理你攞皇冠頭又好，唔係又好，都係出世紙

突然間好想知道，攞珍寶護照（50頁）嘅巴絲，可否講講36頁打後嘅頁數，內頁設計有無重複？定還是頁頁繼續不同？

如果頁頁唔同，真係幾值得俾多10鎊去留個紀念！

我依家本BNO 出生地方寫左香港一個區而唔係香港
應該以前apply搞錯左
如果renew一本新有無得改返

正本只喺生死證記冊內
你手上都係CERT TRUE COPY

係重覆

你無錯到，佢哋嘅標準係去到一個小區，你睇返頭post，出生地有唔同香港各區嘅名。佢哋係睇咗出世紙去入個出生地點，至於俾錢換證會否轉咗，你會唔會試做第一個？

點重覆法？London eye跟住loop 返 John Harrison ？

我出世紙係瑪嘉烈
但passport 印hong kong
不過佢無叫我交出世紙(可能因為咁)

Your new passport is on its way.

What happens next
We've sent your new passport by secure delivery.

Your documents will arrive separately. They won't be in the same envelope as your new passport.

冇追到post
想問下有位巴打place of birth係Aberdeen
最後英國果邊點處理由得佢定係會clarify番做Aberdeen, Hong Kong

邊段？

Her Britannic Majesty's Secretary of State Requests and requires in the Name of Her Majesty all those whom it may concern to allow the bearer to pass freely without let or hindrance, and to afford the bearer such assistance and protection as may be necessary.

有，一樣封面後面

如果上兩款係英國主題酒店嘅話
呢款一定係清水樓

Beautifully created by Polish workers from a "iconic" French factory.

被法國佬擺了一道！

好快

法國佬：Bon Appétit

係

Thx bros

今日正式收到
再次多謝依個post嘅巴打

我想問帶冇巴絲試過係英國而唔係係香港申請去其他國家讀書既學生簽證？因為我要申請去德國讀書既學生簽證但係屋企人好驚我返到香港中招，所以睇下可唔可以去倫敦搞德國學生簽證

問德國

但佢話要交，可以唔交咩？

交唔到寫信解釋

聽日啊媽本bno應該送到，特登搞黎三月尾去意大利，而家去唔成了

來日方長

bno 有效數得返31萬？
個數好似好小
97前唔係有百幾萬人有？

係三百萬人有
都有一成人

係咪應該推返英國幫bno增取更多免簽

襯佢條Bill未出，緊係爭取全部BN(O)可以登記BC, 藍屍就直接告鳩佢叛國，唔使煩

問2.我是否一個中國公民？
答
如果你是根據《中華人民共和國國籍法》及全國人民代表大會常務委員會在1996年5月15日通過有關《中華人民共和國國籍法》在香港特別行政區實施的解釋而具有中國國籍的人士，你便是「中國公民」。一般來說，如果你是在香港或中國其他地區出生，並具有中國血統的香港居民；不論你現在是否持有或曾經持有英國屬土公民護照、英國國民(海外)護照或其他外國護照，你可能是一個中國公民。

可能係唔係我諗多咗

薛定鍔的公民

點解唔係問德國

巴打們
我已經係英國第七年，早排醒起好似有人講過五年bno可以搞settlement

之後我打電話去nationality 佢地咩都唔知，叫我打去immigration 因為我有tier 5
發現tier 5 係唔可以搞5 年 settlement，只可以計係10 年long residence, 但係佢地又話唔清楚BNO, 因為ILR只係for visa holders( 我係) 但係佢地話唔清楚BNO 點搞，因為有British nationality 未必可以搞ILR

又打反去nationality 部門，講咗幾句，叫我去睇form EM, 可以登記citizen citizen, 不過佢叫我最好去搵律師搞

真係救命英國係完全無人知BNO 點，連係政府做嘅係都唔知，因為好多係重疊

有無人可以解釋到

向入境處提問有關中國血統定義記略:

我可唔可以咁講: 我無證明文件證明我係中國血統，我唔係中國人

tier5 唔會計落5年
如果BN(O)你係有一定有visa先留到五年
你依家攞緊tier幾

我拎咗兩次tier 4 (中學，大學）
而家係tier 5

我加埋tier 2 先得9年，諗緊到時係咪是旦報個master 湊夠10年就可以long residence

湊十年register as BC

如果五年係呢個

問題佢要求你申請個刻要free from immigration time restrictions

英倫扮工室（29）時代革命 光復香港

而Free from immigration time restriction 只有ILR 做到

條友叫我睇呢個囉

睇到我一頭霧水

藍屍我主張自己落番手

英倫扮工室（29）時代革命 光復香港

過去問

唔係可能，係直情！總之上面話你係就係，脫籍？你唔係仲信佢吓嘛！

外國公民身份，留喺西方外國有啲用，但留上面、香港甚至佢友好國，戰狼會出手保送你回家！

每次都喺航空公司櫃位scan一大輪但落地移民局無問題

佢會問你有咩證明你無中國血統！身份證登記時登記咗咩？仲有龍門任佢搬嘅，你諗乜都無用！一係你試吓你個辦法，成功脫籍後，不妨又試埋佢底線，睇吓到時候佢當唔當你仍在中國籍？

基於你可能有中國國籍，你不適用於本計劃

以 及 其 他 符 合 《 中 華 人 民 共 和 國 國 籍 法 》 規 定 的 具 有 中 國 國 籍 的 條 件 者 >> 我諗呢度佢呢度留咗條尾嚟屈你係中國公民

我97年10月出世，屋企人攞過BNO，不過已經過咗身，係咪冇希望

而家嘅rules之下
你出世一刻都而家為止從未有過資格申請BNO

97年7月1日之後出世
都唔會再可以拿BNO

屋企人有bno與你無關！但如果你搵到佢本bno，裡面唔知點解有你名，有你個人資料加落去咁神奇，咁你先上嚟再問啦。否則鬼叫你出世遲！

自從有釋法，佢鍾意點解釋都得，總之永遠唔係正常香港人嘅理解方向！舊年搞成咁，如果仲對佢哋嘅所謂法律有幻想，不如早啲去大灣區生活把啦！

我果時兩邊都有問我
唔知係唔係因為我國籍寫BNO佢check唔到

我用BNO 去過加拿大兩次都冇事
不過我eta
簽發國揀 British Citizen (GBR)
國籍 BNO (GBN)
之係佢彈紅色話簽發國同國籍唔同, are you sure
你要答yes
之後繼續就冇問題

你咁樣要十年先可以Settle
之前有人白痴一知半解睇BNA 1981話BNO 住五年可以申請做BC
但係冇講要最後12個月 free from immigration restriction (唔一定係 ILR 但係對香港人最普遍係ILR)

你個case 要先住滿十年 用Long residence 攞ILR
之後住多一年就可以申請BC

BNO成為BC 既條件係:
1. 英國居住滿五年 五年內離境不超過450日
2. 五年中最後12個月離境不超過90日
3. 五年中最後12 個月在英國沒有逗留期限
4. 五年中沒有違反英國入境法律
SOURCE: British Nationality Act 1981 section 4 自己 Google

3 係最難
因為你要搵辦法攞ILR

想請問我冇理到叫交副簽嗰頁 直接寄咗文件過去 今日英國嗰邊已經收咗 上網check至知要撳continue同download paper form 即刻拿拿林撳

依家係咪就只能照等佢update status?

一係等佢叫你補，一係拿拿聲做好張副署俾佢哋。咁有啲人話唔使理副署嘛，你咪睇吓你會唔會中獎囉。

幾年前資訊，唔知仲啱唔啱，只作參考。bno應可以申請ILR，而好多教計十年攞ILR資訊，最麻煩在於計個居住年期，通常呢啲資訊都係律師樓提供（順便做廣告吧）。而好明顯啲公務員對你呢類cases唔熟，公務員最叻嘅，當然係交波！

所以搞一大輪，到最後都要用拳頭（革命5 pillars)去解決政治問題，睇turkey russia 就知。

if you want peace，prepare for war。

全世界都有支那的魔手在，移民避得初一，你避唔到十五。

過咗21年先續返bno希望ok

放心，曾經擁有就一定可以續！只需求交齊文件就得了。

有齊文件，但冇副簽，我打咗封信講身邊冇朋友有bno

想知近期寄空郵既大概幾耐到

應該正常
dhl日日有機

你預兩個星期會安心啲

唔搵唔知揸外國護照朋友多！你話無朋友有bno咪捉蟲囉！pe覺得你未搵其他揸外國護照嘅朋友，有機會彈㗎！呢度成日有人叫春話無，真係要搵又總會搵到，仲要係一啲估唔到嘅人。當然，總係有人過咗骨上嚟大大聲話自己擺明唔俾！最近多咗cases寫信解釋都唔得！希望個市唔會真係俾佢哋玩爛咗吧！

其實之前已經準備好哂，係真係冇朋友可以副簽，出黎做野之後都冇乜朋友，可能個人太毒…身邊d朋友個個都用哂特區希望過到

假設要你簽過，咁又點？

真係冇

btw 多謝你先

放棄？

只可以怪自己冇一直續…

上FB / IG 話要搵人幫手副簽，實有朋友pm你

有無搵Facebook 大神？師長輩？甚少聯絡嘅朋友？機會唔係等運到，係要創造！你唔跳出comfort zone ，只會一世覺得自己又毒又宅無朋友！其實俾啲信心自己啦，有好多人可以幫手，你唔出聲無人知你需要幫手！

如果真係彈咗，用盡食奶嘅氣力去搵啦！即係bb搏命食奶嗰種，因為食唔到就無命喇，你第時有子女就明了，依家忘記晒啦！仲有大英從來無放棄任何子民，只有覺好搞唔掂而放棄續證嘅bno持有人！

呢樣之前唔少巴絲被鼓勵，其中用過嘅方法，有人試過群組問大家其實用咩護照旅行，傾傾吓互助亦有，試過有上司義不容辭添！

多謝你地

想問下呢
我準備同細佬一齊寄文件續BNO
但副簽個到可唔可以搵1個人幫我地簽哂?
定要搵2個唔同人?

識得嘅一個就得啦。

WHY NOT

dhl 啦on9

如果你嫌dhl貴，應該寄fedex/ups，貴唔係好多，300左右，但肯定幾日就到，speed post有時慢件，緊急關頭免用！

拖到咁忟水先攪呀

無聊問下 大家有得揀想要紅色定藍色嘅bno
藍色新嘅
紅色舊嘅

咩色都得，唔洗見到火車頭就冇問題

幾時開始有藍色?

未收有人收到藍色PASSPORT

我之前寫信解釋無朋友符合副簽條件所以無副簽
一啲問題都無
已經收到本新ge bno

寫左Kowloon,哈哈，唔知點解。

我都希望hmpo批到比我，我已經揾哂身邊全部朋友，同事，學校阿sir…個個本bno都過哂期冇續到。真係冇辦法，先老實寫信解釋…

好似3月先開始

dispatched係咪用返個reference number係DHL個track by shipper's reference到check到？
HMPO乜都唔講

28號寄左野過去，睇下有冇機會中

DHL有SMS

LM 等report.
早幾年先換左本新, 有排等

31萬！
我Renew 個陣13萬

我淨係希望HMPO批到比我就夠…btw藍色係幾好J

認真
有無辦法查到HMPO每年發行護照數量既數字？

#6

各位最近續嘅CHING，想知道本BNO仲有冇EU PROVISION字眼？？

藍色係美加護照個隻藍喎

最重要有美簽

想請問幾時發出？

我諗佢係講脫歐後，即2月起仲有無第三段嘢。唔知2月份出證嘅巴絲，有無留意到仲有無呢？

我估仲有
講到明有十一個月暫緩期嘛，雖然名義丄脫咗歐但實際上仲未

Not entitled
從來沒bno份

今日收到BNO,都仲係紅色

攞得BN(O) 就會預左有唔見既一日
好彩係英聯邦國家去旅行唔見
一日左右就整好

就算鍾意淺藍色都係咁講
淺藍真係唔襯

之前嗰款靚好多

temp passport 係故意用呢啲核突色等人一望就留意到

post 1 都係時候要換相了

嘩 藍色？以前好似係米白色

有無bc holder 可以幫幫手，幫我呀媽簽confirm the identity

我幫呀媽申請緊bno( 佢有cukc 身份）, 差佢個本，2月9日到期喇！！可能佢太老，宜家老個d要有人簽identity

請各位大大方便就pm 我：唔該晒！
Telegram:

Your application will be withdrawn if your identity isn't confirmed by 09 May 2020. Fees can't be refunded.

Sign into: - reference PEX 346 869 8344

呢度冇人識你呀媽兩年以上

一定要識？
是旦寫可以嗎？

我可以俾番小小錢大家

你有無試過自己朋友？貼去Facebook/IG搵幫手？之前有巴打搵同學幫手，幫伯友副署，無乜問題喎！另外你貼埋條link有埋pex no上嚟，如果hmpo咁得閒查到咪GG？9/5先到期，大把時間啦！唔搵唔知揸外國護照朋友多！移民咗入咗籍最好啦，英/愛護照唔使俾資料頁最好，你e-mail俾人簽完，直接e-mail俾hmpo就可以了。

佢應該彈咗無副署

大家幫忙 簽>查電郵>確定簽署>廣傳！謝謝！

1. 好急！
3月4日截止，仲有2日！差25100聯署！
邀請美國疾病管制與預防中心(CDC)出動協助香港應付武漢肺炎，請簽>查電郵>確定簽署>廣傳：

2.
3月22日截止，差27300聯署！
有人搞咗個petition要求Youtube解釋「黃標」原因，幾乎香港、台灣同美國嘅中文YouTube 頻道，只要有涉及武漢肺炎都「黃標」，懷疑Youtube類面有支共嘅人喺喥控制言論，我已經簽署咗，大家有時間撳一撳，另外應該要集體訴訟要求Youtube賠償廣告損失

如果你覺得錢可以解決問題，應該去搵代辦，收得錢個風險佢同你受！

而你覺得是旦寫可以解決問題，我相信你身邊大把人可以咁做！

想問下 我舊時果本bno係bb仔相
但到最後佢又冇叫我搵人副簽 咁仲要唔要交埋？
定交埋實冇死

睇EMAIL
有就比
冇就唔洗

你睇清楚你封電郵，內有連結叫你登入，入到去有無叫你下載副署表？無嘅，你邊度搵到嗰張有你相嘅副署表俾人簽？如果你話手頭上有呢張有你相嘅表格，係下載返嚟，咁仲唔拿拿臨搵人幫你簽咗佢？

幫兩老問。
佢地最近續左bno，想黎澳洲搵我。
國籍應該填香港定澳洲，最近有朋友係香港出境時地勤叫佢改返簽證國籍做香港先上得機
但到澳洲入境又問佢點解寫香港
有冇手足拎bno去過澳洲國籍又填乜

首先點解你認為佢哋有資格填國籍做澳州？

打錯香港定英國，sorry我自己先澳洲

英國，根本不可能填香港

好，明白，咁我朋友被香港地勤玩鳩了

其實地勤入佢部機做乜，同去到入境國，填入境申報表個國籍係乜，係兩件事嚟喎。

你post晒個PEX reference number 出嚟, 隨時向HMPO 舉報你假副簽都得

你打開本bno. 抄咪知

呢度都撞到ching

點解要BC？你以為BNO唔得？

仲有你唔好放個PEX上網啦

公務員

有睇google doc都有爬下文,
但想問下有冇人出世紙/父母結婚證明係color copy而成功?
最近政府部門唔開都搞唔到certified true copy
同埋父母出世紙我就咁話唔見左唔寄又會唔會因為咁而失敗?

1. 大把！手機影自做文件底面印A4出嚟，最緊要清晰唔過底！當然佢有權叫你再補正本。

2. 有人真係無喎，咪寫信解釋點解無囉。

其實最最緊要嘅文件係你本舊bno而已。

唔該晒! 咁我都放心D
因為見有人真係因為交唔足文件而失敗,有少少擔心

從來無失敗，只要自己放棄嘅申請人！我哋係續證，有證當然可以續，身分證用嚟證明自己，地址證明驚寄失，副署係搵個佢信得過嘅幫手證明你。其他嘢，一係當年登記時已交咗，一係用作次要資料。咁你覺得會交咩嘢唔足，仲要搞到失敗？出問題嘅多數誤認bdtc做bno而且當年無登記過！另一樣高危嘅係唔見舊bno，但搵唔到當年有登記過，included child 最危！有巴打無寄阿媽嗰本，就當佢唔合資格，仲叫佢搵到就俾錢做過！佢哋做嘢俹簁如此！

等我試下先
真係勁奇怪

幫家父問 有舊BNO 同CUKC 洗唔洗寄埋CUKC 俾佢

CUKC唔需要。

向Mi5/MI6打小報告

以前隻色靚好多

睇晒成份都唔sure自己可唔可以申請有無巴絲可以幫幫手比吓意見
我臨7-1前出世，身份證00年先首次發出，出世紙仲係回歸前版本同有established，呀爸呀媽BNO都無落我included child，咁樣會唔會有機

尾班車已於97年12月開出

邊樣野尾班車先

你問埋父母有無幫你申請囉，btw，2000年首次出身分證，幾可肯定首次做特衰！要怪就問父母點解當年唔問清楚相關部門或領事館，你呢類於97-7-1前少許時間出世嘅，有段短時間俾你哋趕埋尾班車。

咁以後叫所有人，點都做次sar做最後希望啦！

等平權，啱啱下議員一讀一堆bno野，不過唔包有無你份

你點知你有Bno? 有舊個本？咁你係直接申請定問左HMPO先去申請？

總之保持希望，起碼判自己生死前，做一次sar點都有着數！

我就係唔憤氣所以去做sar

你出世已經係BDTC
有資格申請BNO
灣仔排係申請入籍做BDTC

入境處職員見到已經係BDTC
唔洗入籍做BDTC
係直接申請BNO
你應該係申請咗冇攞

有冇多啲片睇返當年盛況 好正咁

咁我都快啲做SAR搏搏佢
多謝各位巴絲

你係香港出世
又00年

呢啲唔係搏，係盡最後努力，睇吓你父母當年有無同你登記過，落咗記錄於系統上。無記錄就等平權之時，仲記唔記得有你呢類同胞，有再登記嘅措施了。祝你好運！

無聊一問
爬文見到報失BNO係會收到EMAIL要打去
但我報失完,冇要求我打去,第2日即刻收到REF NUMBER....
想問下知唔知要唔要打去嘅準則係乜野?

(我本BNO 好多年前過左期,比屋企人丟埋,咩資料都係填I DUN KNOW)

搵到你舊BNO資料就唔洗打去HMPO都可以CANCELLED PASSPORT

原來係咁!
明白晒~~~~~
可能我個名太UNCOMMON
一搵就搵到

請問當年申請BNO 要幾多錢？

好平

平過回港證

依家就平，嗰時$50學生儲值飛，可以搭好耐車吓喇。

幫家父續返，交齊文件係差副署，佢係咁send email叫我補返
上年11月家母嗰本又冇事

唔係個個相同

家母個本都冇副署，究竟是一直等落去好定.....連我啊哥嗰個本都要....到時又要寄返過去補交

同佢解釋搵唔到合資格副署人

如果識人做政府律師唔知佢有冇BNO，我搵佢幫我簽可以的嗎？對唔住第一次用伸手黨

可以試吓
唔得再算

點解？
如果只係計數，而家係貴左6 倍
除咗樓，其他野應該冇貴左6 倍？

曾經有段時間要三千幾蚊本

其他嘢應該冇貴6倍咁跨張，樓價不唔可以作準嘅

咪玩啦哥仔，最貴嘅時候都係2000蚊仲有找

嗰時兌緊1 GBP = 16 HKD

以前九龍過海學生飛先4蚊

Sorry 我記錯
我自己係減價後續

咪就係之前好多好似你咁，老馮唔搵副署，依家似乎收緊返囉！一早講咗唔搵唔知揸外國護照朋友多！唔搵遲早玩爛市！假設以前100個有一個，依家有10個無副署，你估班PE真係白逗人工？呢類慢慢變成系統性風險，就一定會嚴打，係睇幾時！之前俾你過係人情，佢哋邊有咁多人情？

香港人揸外國護照真係多人喎，bno幾十萬，其他西方國仲有英聯邦國護照有幾多？我就當夾埋80萬，咁10個有一個中喎！最緊要係國籍行先，是否專業係次要，成份doc副署人一項好清楚有晒例子，你都仲要搭的士？之前有巴打自己搞到有副署，阿媽搞唔掂，終於搵返佢個副署人搞掂咗！你之前唔搵，依家連呢種方法都封埋！

佢講明要你補，就一定要補，唔補當自動放棄！盡快睇完doc，再搵啦！

當年一個巨無霸餐大約$20 蚊
而家一個巨無霸餐大約$40蚊

應該唔使$20

請問如果外父曾經申請過BNO,而BNO當中childred個頁有寫我太太個名, 依家外父個本BNO已不見了, 咁我太太可否申請返BNO呢?thx

一定得，但文件要盡量交足，不過都係report loss先。如果唔等ref no，就應寫信提及有關情況，等佢哋搵返當年你外父所有資料，咁會快啲處理。呢度有好多case都係中身份證大法就去馬，當中有啲應該係included child case。另外sar可能有幫助，你太太自己做可能未必有資料，但做埋你外父，問埋included child有無佢名，應該會搵到出嚟。既然你太太肯定自己名有落在父親護照內，就無理由唔得，除非嗰本係bdtc。總之俾啲信心，中間有乜問題，上嚟呢度大家都盡力幫手嘅，除咗副署。

謝謝大家! 我地會盡量交齊資料! thx

p.s 我自己半年前已成功申請返BNO

首先盡力搵舊證，無嘢好得過佢！真係無就report loss ！我諗兩個都要做。當然仲可以sar埋，有報告話sar會快啲，其餘申請程序，你識啦！

係咪好多人都係咁
大約2月20寄出

你用咩方法寄？有無tracking有無簽收？

咁多位巴打好
小弟係用身分證大法準備申請BNO
睇完個post搞咗報失打埋電話之後我收到封咁嘅嘢：

想問吓係咪可以開始正式apply BNO㗎啦?
但係佢封email又冇比到ref no我

係咪都可以照做㗎

我用政府嗰個e ship, 因為我分開同時寄兩份，冇咁橋兩份都會失咗蹤呀⋯⋯

E-express ！即係無簽收！呢個就變成羅生門，郵局話派咗，hmpo就話無收過！掛號嘅好處，就係有簽收，一定查到邊位簽收！睇埋之前封信佢哋死唔認收過，但要求你俾佢多啲有關寄咗邊個地址同邊個幾時簽收，你試吓將你上面郵局查到嘅結果，電郵俾hmpo再查一下，希望佢哋搵返份件出嚟啦。

屌之前兩份都係咁嘅又冇事...好on9

其實近期多咗啲case，佢會叫人唔好等，申請咗先，結果由頭到尾都無見過ref no！成功攞返bno！假如中晒身分證大法，不妨去馬。當然保險啲，可以sar一次嘅。但included child未必查到，要sar埋父母。

我96年1月出世
我身分證括號係（09-97）
其餘兩樣都中
唔知係咪啱啱好中曬

97年9月先1st ID
你最好sar喎
除非你又係單程證入香港

97-6或以前先叫中呀！你都係sar，同埋等ref no啦！你可以電郵或webchat 問返ref no，肯定有時或者sar有你資料，先去馬啦。

講到口水乾都要講
身份證大法
三大要求
缺一不可

其實要知道郵局提供唔同服務，收唔同價錢，當然有原因及各自風險。掛號貴在有簽收同有賠償，e-express 等同普通空郵，多咗4個狀態通知，所謂通知大約去咗邊，值唔值睇返自身需要。呢度成日形容hmpo做嘢俹簁！成日唔見嘢，為此我自己寄嘅文件，全部寫低pex no，以免拆信手殘，分開咗就去唔到pe手上。啲人成日驚郵局寄失，好似你咁，派咗又話收唔到，啲人寄平郵空郵都好，有乜事乜都入郵局數，其實個責任可能並非郵局。

總之你提供派遞狀況資料俾hmpo，希望浮返份件出嚟啦！

報個平安先
頭先已經email左過去佢亦都覆咗，而家又話收到了

咁等佢有乜回覆同指示囉，如果有嘢要補，盡力做好。

想問攞住 Certificate of Registration as a British Citizen 第一次申請 British Citizen 護照應該點做

張嘢係你嘅 定 你屋企人嘅先？

係我名咖

巴打點做到？

Apply first british passport.
記住寄埋呢張嘢正本去

白金色都係一望就留意到，唔洗轉到咁核突啩

28號寄份野而家仲係香港

你寄速遞定空郵

我2月18號份件到英國
宜家依然係倫敦Langley HWDC完全無動靜要出發去利物浦

DHL就當然無問題啦哩一兩日實到啦
我貪平寄最平空郵掛號

掛號有無tracking no.?

我都係空郵

有架
寄完有張單比你

咁都幾好，幾錢？

我寄DHL 好貴

耐成咁？我遲寄過你 都已經到左 我都係用空郵加掛號

其實舊年有段短時間，試過三星期至四星期，好明顯當日清唔晒上唔到車，就放埋一二角，咁就擺個幾星期，有時甚至影響埋speed post，所以遇上慢件只能平常心面前。點解搞成咁，咪香港突然多咗好多件去英國囉，又唔慳住寄，慌死唔夠重，紙用到鬼死咁多！以前一封封信仔飛去之嘛，重得濟搬唔郁咪等吓囉。

港幣60大元

正常時期加埋掛號多一日，都係四個工作天，能派至世界各地主要城市！英國太多bno續證，個量已超負荷。留意仲有接近九成人合資格未續！

用特衰有望共享中国榮耀

so9sad

死圖

明呀
上唔到車 之後後黎既件又疊響面
之後一日又係咁 不斷循環
有堆件就一直響底下

當郵寄耐咗，hmpo清減啲申請可以快返啲囉。之前有人等4個月先批，咁寄件相對唔算耐了！

可以去郵局查詢一下，或是可以俾到壓力皇家郵政。

我$56.5已經包含兩個申請一封信去，你用多咗紙了。

空郵掛號冇仇報

Oh我60包埋買郵局厚墊郵包

原來加咗料，唔抵，一個薄膠folder入落雞皮紙信封已搞掂。

會唔會。。漏左

來自香港都一樣

根據往績，總會派嘅，試過英國擺兩星期。有時嗰邊有意外如打風，道路封閉都有影響。

封得香港visa free就特衰 bno攬炒架啦

有厚墊防水嘛

source?

你肯定？
今晚先正式宣布

我又睇唔到成個郵寄過程，有機會濕水喎。

一向日本都當BNO 同 CNO係香港居民處理
Visa free program都將BNO 劃落香港到

差在出事時係報英國大使定支那大使

好想知BNO 而加入唔入到日本
同埋之前批左VISA唔知有無影響

NHK暫時只提左支那韓國入境要隔離14日
未有其他消息

應該係來自港澳，唔理揸乜護照都要隔離，咁同有無免簽都無分別！

法務大臣：停港澳免簽證但冇講港澳入境要隔離14日

你寄DHL幾多大洋?

停左簽證，根本入唔到境
唔使諗使唔使隔離

首先，香港特區護照免簽證安排，本身係同BN(O)護照係分開嘅，自己睇下下面呢兩條link

BN(O)

特區護照

但係，兩份嘢嘅第五條有講呢個免簽嘅安排可以咩情況下暫時中止，並即時知會英國政府/香港政府。

而且，外國禁得，除咗禁疫區屬地嘅護照外，就係會禁埋過往某日數內去過呢個地方嘅人，所以呢點你哋應該預咗日本嘅禁法會係科威特式嘅禁法。

至於俄羅斯，就擺明撚鳩中國先會維持BN(O)嘅簽證政策，反正對住呢個搵佢哋老襯嘅大佬，中國er都唔敢er。

係至少都會係科威特嘅禁法，最盡就去到直接用第五條暫停BN(O)免簽都得，

科威特嘅做法好處就係，你本身唔係住係受影響國家，過往14日無去過呢啲地方，都仲可以用BN(O)入境，但係直接第五條黎封，咁就無辦法啦。

佢而家應該係計出發地地，而唔係持有咩旅遊証件。

（注4）香港のビザ免除の対象は，香港特別行政区旅券及び英国海外市民（BNO）旅券を所持する方（香港居住権所持者）に限ります

。香港、マカオ等のビザ免除措置も停止します。水際対策に関して日中韓をはじめ国際協力を強化して参ります

即係BNO都收埋皮

係有冇簽證都收左皮

六百幾

Fedex/ups應該唔使$300

Please sign and share!!!

轉status問題你睇doc一次啦！

啱啱收到email, 好撚開心

因為同爸爸媽媽一齊續 想問下爺爺嫲嫲 阿公阿婆個啲結婚證明你地會唔會提供埋

有咩比咩
冇就寫信解釋

上個月用FedEx寄文件去HMPO
$210包上門收件
我用網上嘅中介公司，之前上網無意發現

求中介

DHL 我係包幾個人一齊寄，1kg 先貴

其實就算冇ban BNO入境都要隔離14日啦

咁正常DHL都一個人都$4xx起錶嘅，佢咪貴在品牌，一諗就諗起佢！

哦，用公司戶口多寄有著數！呢期又有新寄件路徑，speed post真係收得皮，留返慳家嘅寄空郵掛號了。

Google 打平速遞英國，都搵到！都真係平喎！1kg唔使$400！

係度搵巴打約埋一齊寄DHL好過
上次寄兩份申請 305g 四百幾港紙
唔超過500g 一次寄三份都仲得

一家人一齊去梗係抵啲啦！幾個巴打寄又要約埋一齊，除非住得近或一齊去寄件中心等。

間中介做TNT信件都好抵玩！正常TNT貴到無倫！同dhl差唔多。上門收件真係唔使煩，唔使上嚟叫春，幾日就到。

想問下 我係Included child果種第一次申請
如果我無父母出世紙 (但係有結婚證書)
係咪都要寫封信去聲明?
佢本身有冇聲明書template要跟? 定係可以就咁搵A4紙打幾隻字簽個名就OK?

Thanks!

睇doc！嗰本有你名嘅護照好重要，你自己出世紙，父母結婚證書都要俾足，不過父母出世紙相對唔重要。信點寫無特別格式，根據自己理由寫返就得！記得睇doc！

咁父母結婚證書係咪要正本?
自己出世紙係咪都要正本?

⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️⚠️
聯署要求英國政府賦予BNO持有人居英權及工作權
🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧
《香港法案》如獲通過 持BNO港人可獲居英權

英國自由民主黨議員Alistair Carmichael日前向下議院提交《香港法案》，為BNO持有人爭取權益。議員表示該黨一向支持BNO平權，加上中國破壞《中英聯合聲明》協議，故希望透過法案為持有BNO的港人爭取居英權、工作權，並重新啟動BNO申請。有關法案2月25日於英國下議院首讀通過，並定於6月12日進行二讀。如法案通過，持BNO港人有望獲取居英權，而回歸前出生又未曾申請BNO人士亦有機會可重新遞交申請。

🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧
⚠️我唔係British citizen簽唔簽得？
✅過往一直有兩三次都係咁簽，英政府一直都照接受簽名，所以當然簽得。
-
⚠️Postal Code係咩啊？
✅你填WC2N 5DU就得。
🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧
最後希望大家快啲share出去啦！
🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧🇬🇧
傳送門：

佢梗係話要正本，所以有錢就出核證副本！因為佢哋有沒收皇冠頭正本記錄，正所謂無咗一次都嫌多！寄乜過去風險自決了！一般人彩影副本都可以嘅，必須底面印影像清晰唔過底！但英國有權要再補正本。

我份件到左處理中心(目的地互換局)三個星期都未有UPDATE 唔知咩事

唔知bno仲去唔去到日本呢

而家係針對地區，
唔係國藉，
係乖就咪旅行啦，
留係屋企啦

如果一次過寄幾份申請, 咁個封面的ref no. 點寫?

梗係啦，儲下錢，裝備自己，抗疫抗暴

去到都要隔14日
話之你日本籍

同是天涯淪落人

Doc教咗啦！

太耐就要去郵局查詢吓喇！俾啲壓力佢哋。試過寄咗一個月，但極少。

等幾日啦
人手入㗎

將心比已啦，香港人！

申請BNO
請問得返本個期特衰 申請時要寄埋嗎?
末過期嗰本已經唔見咗

多睇doc保平安

終於到bno收成期

老豆老母本bno有我個名，到填父母資料時應該填Chinese, Hong Kong 定BN(O)？

我指nationalitythanks

岩岩收到28號簽發的bno都仲係紅色 有話bno將會用藍色咩？

BNO全寫係咩

用曬紅色先轉藍色

你出世時你老豆老母咩國籍
點會chinese呀
一係bdtc一係bno

British is British！

我真係答到唔想再答，關於護照轉款嘅事。

唔使話都知會轉啦，人哋講明係英國護照更改款式嘛，點解你哋次次轉款時都要問一次啫？十年前又係咁，五年前又係咁，BN(O)護照依家唔係英國護照咩？點解要人哋為你班二等公民特登宣佈一次先有呀？ 三百幾萬人得嗰十分之一人拎住本有效護照仲想扮上菜次次轉款都無話過BN(O)有份，最後咪一樣係一齊轉

未換到你哋就唔該就咪嚇飽自己先，HMPO依家費事畀審計部門屌，用哂舊貨先出新貨，不嬲都係咁，唔該咪大驚小怪。

咪話左At the time of the applicant’s birth，如果你1982年或之前香港出世咪填CUKC，1983年或之後出世咪BDTC囉，填乜野Chinese呀，返去拎特衰啦

支登仔係咁架啦，無事果陣屌人地係奶共日落帝國，有事果陣續又嫌顏色唔靚，嫌三嫌四又問BNO去唔去到日本on99咁撚樣

啱啱收到email話而家寄緊比我，但想問下點樣知道速遞單號？因為我想轉返個地址，而家唔係果度住

時辰一到就會有SMS提你

DHL 收左件之後會sms你個郵寄number + 條link 俾你
可以透過條link改收件時間同地址

唔該晒兩位巴打！

兒登仔好多都冇BNO
又要屌英國奶共又要屌BNO冇用
時事台好多白痴仔係度踩BNO

關於換新護照問題由 彭部長 嚟答覆。

顏色撚末日

準備搞返BNO
留名

You’re receiving this email because you signed this petition: “British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.”.

To unsubscribe from getting emails about this petition:

The Petitions Committee decided not to debate the petition you signed – “British National (Overseas) Citizens should be given full British Citizenship.”

The Committee decided not to schedule a debate on this petition because it has recently been the subject of a separate debate in the House of Commons.

You can read the debate here:

3月出都仲有

點解我果本都係繼續寫HONG KONG

你on9好啦咪害你老母啦

Post 埋pex code上黎同人講你虛構資料+ 賄賂人
生舊叉燒好過生你

真係俾個仔累死

啱啱做左網上申請, 想問下大家

好多人話要交出生證明書, 但佢要我交個list, 冇提過要交, 有冇呢幾日申請的巴絲都同我一樣?
又好多人話要交父母結婚證明書,佢個list冇提過要交, 有冇呢幾日申請的巴絲都同我一樣?
Thanks

p.s.
Applicant’s documents
Send the following:
-old passport
-a colour photocopy of both sides of your Hong Kong permanent identity
card
-full colour copy (every page including blank pages) of any current or
expired passports from other countries that haven’t been cancelled

And 1 of the following from the last 12 months, that shows your name
and address and/or residency:
letter from your employer
medical card
letter from your local council or a government department
voter’s card
visa or residence permit (a colour photocopy will do)
education record for example a school report
immigration documents

佢要你交乜你就交乜
唔係個個一樣
另外你可以選擇交副本
當然佢都有權之後要你補交正本

每個人背景唔同，千祈唔好同人比較！

Lost case？正常剛過期續證？都會交少啲文件！

唔係 lost case, 都唔算啱啱過期(過左幾年),
只係奇怪, 冇大家要交的文件,
所以請教各位巴打絲打

諗緊俾唔俾埋出生證明書佢

通常過期十年咪要交足囉，你應該領事館續過？過期幾年正常續證係俾最基本文件就得了。

唔使！要乜俾乜，而且你係正常續證嚟！

父母結婚證書佢有要求我比 但我冇比
我比左父母舊Bno彩色copy + 我出世紙 彩色copy

佢要求嘅文件，梗係有原因，亦無其他文件可以代替！

父母結婚證書同出世紙，用嚟證明你國籍點嚟！佢哋本bno或身分證都唔可以代替！不過我哋係續證，國籍根據登記記錄，相對上父母資料文件作用唔大。

你交多咗無謂文件，對件事無幫助，亦加重pe負擔，佢哋見到一份申請無乜文件，一份成叠要花時間睇，梗係做咗容易嘅先。

你唔洗打咁大段野...
我無比多餘/無謂文件
成個申請都好順利

幫朋友問

Send the following:
"the passport used to enter the country from which you are applying "

其實即係要交乜野?
thanks

咁你個申請，佢哋有無要求你交父母舊bno彩影副本？

不孝子

你唔洗打咁大段野...
我無比多餘/無謂文件
成個申請都好順利

你係唔睇字定撩事鬥非

佢可能撈亂咗你你另一個巴打

太多人成日問同一堆問題
體諒下

即係你用來入香港境嘅passport，對香港人應該唔apply，即係無野要交

寄幾份？
佢唔係話family / couple 申請先一個信封寄咩？

Thanks

其實無限定家人先可以，不過通常一封信申請幾個人，會同一個PE 主理，會一齊批出，有時其中一人出問題，其他嘅會等耐啲啫。

只要裡面文件分返清楚，最好每張紙有mark pex no，嗰邊就唔會亂。

你出世就有中國籍？
通常香港出世，父母係永久居民，國籍係BDTC

成日冇人

影過張相有幾難呀

上個月中寄野去英國係langley塞左成廿日，尋日收件人突然間收到

即係如果仲等緊慢件嘅，應該快有派件消息。

邊度影證件相靚

靚唔靚好主觀，識得影，手機都可以影到靚相！

市面有啲收得好貴，聲稱影出嚟成個名星咁，咁會唔會影出嚟村姑變貴婦？馮檢基變成宋仲基？影過嘅不妨上嚟報告吓啦！

影同執到靚一靚
去到外國過關時俾海關話P圖咪好Hurt

以為整容失敗

想問下，我upload咗張相，佢話反光quality is poor係咪正常？明明張相係出面影，冇乜反光

System 決定一切 佢話你得下就得 唔得就唔得
poor有冇得continue? 得既話 你唔介意咪繼續
唔得既話搵幅白牆用電話影啦
利申 我出面影都係鳩鳩地 老豆老母用電話影仲好睇過我

我同你經驗完全一模一樣
Royal Mail頭先終於突然變Status做Delivered

恭喜終於得到了，過兩日hmpo再轉狀態，其他等待郵局派件中嘅巴絲，請繼續保持耐性，快到㗎喇。

如果申請人唔同住址，佢會一齊定分開寄返黎呢？
Thanks

剛剛收到！！仲係舊版！！

DHL真係快喎
我琴日收email話approve
咁應該下個禮拜都收到

我用返9年前既證件相，都approve 左

我估你起碼要再下下個星期先會收到，收email話approve左，仲要等1日print out, 再等多一日就會收到email話已寄出（但其實仲未寄, 睇DHL個運單紀錄就知）3至4日後，你會收到DHL個信息，果日先係真正寄出既日子，然後預3日到你手

同舊bno唔同？批俾你無問題，最緊要保持個樣20年不變！怕去外國過關時啲io執得緊啫！尤其是本證仲有十年玩。

hmpo話寄出係指比左英國本地courier

之後英國本地courier先比dhl呀

岩岩係馬交用完BNO返來
唔洗isolate 14日

張相3年前影 都唔知佢點發現唔係近期

會唔會用咗特衰張相？

果本2012年影 同reject張相更加唔同不過我影過張啦 希望條隊唔會重新排過

直接用bno入境馬交？即係將bno資料入晒澳門電腦度！即係已通天。

唔會，pe彈你相即係批咗九成，交埋相好快批！所以你立即手機影就最快了！

乜用身份證去要隔離咩？

我唔係用ID card去wo

IG見到好似已經有外國人收到藍色passport

今日apply，去唔到圖呢條問題，結果去到之後見到6 weeks/may need to have an interview 係咪我入錯d咩? 1995 issued

快啲截唔好俾啲撚屌再續啦，根本有心既一早就已經續返啦

日落國有乜做唔出，bc 都唔撚俾你啦

同舊bno唔同呀

原來係咁！

我今日收到果本係紅色

巴打 想問下你地有無試過同屋企兩老 三個一齊申請
我自己申請個份 佢要求我交埋爸爸媽媽嘅出身紙 咁我爸媽申請 都要交佢地自己嘅出世紙 咁我去政府申請 爸爸媽媽嘅出身登記核證副本 係咪要幫爸爸媽媽申三套 一套比我 另外兩套比佢地 咁樣

香港本passport 影印本 封面d色太深 印唔清d字 係咪照交都得

得

睇DOC

HMPO班友仔都見慣見熟抽氣扇啦

唔該巴打 唔好意思睇漏咗

搵到另一個

玩咗半年, 終於 approved

半年？你搞咩黎？
當年我2個星期就搞掂兼收到

先玩身份證大法
成功後填表再補咗3次資料
再撞啱郵局停工

你真係好耐喎！終於搞掂，恭喜晒！

你好似除咗自己，仲同屋企人搞埋，收到證後再分享下全程俾大家參考下啦。

我既情況係好似記得自己細個有，過期加遺失左，用左身分證大法，報失左，重新apply

拎左ref. No

1.搵左副簽
2.影印特衰護照
3.身分證
4.住址證明（銀行單）
5.身上無有相既政府出license（影左工作證）
6.自己補埋出世紙

成功機會大唔大

希望文件順順利利
想問下要出示出世紙 係咪會係網list埋出黎？度潛規則個個都要？

1.搵左副簽
2.影印特衰護照
3.身分證影印本
4.住址證明（銀行單）
5.身上無有相既政府出license（影左工作證）
6.自己補埋出世紙

你係lost case，出世紙等以前交過嘅文件會搵返出嚟，所以佢無要求出示唔使交，而你列出嘅1-4已足夠申請了，另外既然ref no出咗，證明你有啦！點會續唔到證呢？不過有機會耐啲啫，lost case整體上申請時間會耐少少，你有ref no應該會快啲！有啲人會將有ref no嘅e-mail印埋俾佢，話應該有機會快啲喎。

唔好意思 想問下 我已經 經SAR 搵到有申請過BNO 但我唔見左本BNO 我知道下一步要註銷本BNO 想問下需唔需要報失同填埋LS01 張form 麻煩可否幫忙解答一下

處理中

唔需要埋LS01

謝謝你
咁我想問埋 係咪警署報失同LS01都唔使理
只需要註銷唔見左個本BNO就可以 唔該哂希巴

SAR咗有BNO就report lost
收到封email之後就可以開始apply
因為SAR咗result都出埋所以唔駛等ref no都可以開始做
可能要打電話搵佢，準備好曬打電話要用嘅嘢

我想問如果多人申請，薪火話付款前有得揀"Add another application"，但我搵唔到，係咪姐係要分開申請？

如果分開申請會唔會有機會要寄去唔同既地址？因我見有人話地址唔係個個申請人都一樣

好耐冇入嚟了
呢八，九個月係咪好多人問嘢

新系統無得加人申請，照分開申請可以了，有關一齊嘅寄件地址問題，請睇doc內有關一齊申請嘅要點。

明白，唔該晒

幾日一個POST都試過

身份証大法成功🤟🏻
好期待
唔知收到咩色

有無人收到藍色passport?

今朝啱啱收到，仲係紅色

質地真係好好摸

仲係紅色

呢排無收到銀行信
有無人試過自己Print 網上Statement 做地址證明？

冇都冇得唔用

其實同佢寄俾我個封statement 應該一樣掛？

正本寄俾你，同電子版再印出嚟，當然有啲唔同，因為電子版本就有多啲機會做假！地址證明係減低佢哋寄錯風險。但其實現在已經好少用實體月結單，而新系統初出時有彈過銀行月結單，不過可能佢哋都發現唔俾銀行月結單做證，好多人交唔到其他如政府信，所以近期少彈嘅報告，而有巴絲報告過，彈咗其他地址證明，轉用銀行月結單電子版再電郵俾佢哋係接受嘅。講真如果真係無其他，印住副本俾佢，再彈嘅，咪再問用其他電子版文件得唔得，最緊要名同地址有英文。

頭先拎到本新Bno了,
本野好精美,相果頁d防偽靚到
仲有貫穿成本passport既穿洞number,
簽證果度頁頁都唔同主題,
就算唔拎本passport黎用,當藝術品都唔錯

係度想多謝下第一頁既資訊

有冇相參考下？

有冇實物

想問下我上年續左本bno
但今年我改左名
需唔需要改埋bno 架？

係咪呢本
如果係既我都係中意舊個本紅BNO......

Passport number 窿唔同形狀添，裡面好多防偽特徵，慢慢細味了！

如果成個名改咗，當然要更新啦。其實你應該改咗名先去續，俾少次續證費用。

我同老公一齊申請
我唔見左本舊證
佢就有係道
但我快過佢批到

係咪一封信寄？如果一封一齊，應該同一個pe做，同時批。

因為個地址唔同所以費事煩分開左寄

係lor 個時無諗過咁快改名 唔該巴打

其實一啲都唔煩，分開變成有遲有早，真係睇個pe手腳快定慢。第時留意：

前排執屋搵到老母本CUKC

可能要用晒啲紅皮BNO先

其實有BC都用左BNO紅皮
正確啲黎講係冇左EU字樣嘅紅簿皮

佢講緊本新收到嘅紅皮bno

兩公婆都冇文件要共用

完全無關有無共用文件，正常夫婦續證邊有共用文件？只不過共用一個信封，一次過寄，係一種方面啫，同埋一齊批，唔使分先後搞到心掛掛。

重點:馬尼拉

想請教下
而家我個STATUS 係Passport printed and sent
但已經過左3日 我整係收到個SMS話7日內收到同叫我用黑色筆簽名

係唔係CHECK唔到寄到去邊架??!

唔記得講返
10號approved
11號printed and sent
今朝收到 仲係酒紅色

老母有時都會記錯嘢

咁你係幾多年首次簽發？99年打後就完全冇機會，SAR都慳返

話時話，我覺得lost cases好似快咗，依家打電話都即時查返個系統，應該有啲嘢改善咗，其實係好事嚟。

有冇BC收到新紅皮？？

舊年原脫歐日起，所有bc護照開始封面無eu，而有同無都係無序發出，大約一個月內全面無印eu，同時bno因為封面一樣，observation多咗一段關於持有人無eu公民權利嘅陳述。

內政部一向表示，藍皮會於紅皮用晒存貨先至會發，而藍皮發出日一路不斷推遲。英國3月起終於開始發出藍皮護照，而兩隻色會無序發出，內政大臣表示年中應該全面發出藍色護照。

如果無印eu嘅叫新紅皮，舊年大把人有，至於藍皮，相信好快會有，而且會漸漸增多。

屌3月9號已經being processed
而家仲未有任何更新

慢慢等下 而家加埋個疫情 可能佢地會仲慢

睇左 12號printed
而家仲未收到DHL SMS
正唔正常?

一個禮拜之內都屬正常

thanks 咁我等下先

Coronavirus - Royal Mail won't ask you to sign for deliveries now

掛號冇簽收

咁舊紅皮有印Eu，咪好D囉⋯⋯

你又唔係第一次做，之前上過嚟有留意，都知道每個人都唔同，有快有慢好正常吖！佢話明4-6星期嘅，之前快做俾你咪當獎賞囉，你又唔係無舊證，放心喎有嘢要補實通知你。

咁如果無脫歐，咪仲好囉！可惜我哋無話語權！依家脫咗，個封面有無印eu都把鬼啦！

即係寄唔寄掛號已經無分別
不過寄掛號係咪可以Track 去到邊？

of course

應該仲係有分別
會mark低收件條友個名

我本人係用銀行statement佢都批

我屋企人而家想續bno, 而家英國爆到咁, 會唔會影響進度?

(弱弱一問, sorry)

應該係香港人太多去續，影響郵政寄件時間，亦影響申請批核時間。舊年試過有人等咗四個月，之前風災都有影響，依家少人出街，少咗人排隊寄嘢，整體申請人數低咗。所以有無疫症，同有無影響進度，其實多重因素囉。佢哋一日仲返緊工，影響唔大嘅。而且bno係一世嘅，曾經攞有就一定續到，況且依家都唔使去旅行，佢批幾耐都無關係啦。

有心理準備冇煩惱

有個問題想請教下
話說上網填填下填到以下呢一頁：

所以想問下父母nationality應該跟返佢地本舊既bno寫british national overseas定係填其他例如cukc?
老豆51年係香港出世，老母係57年係香港出世
麻煩晒

british national overseas

麻煩晒

但發覺打唔晒overseas咁多個字母
定係就咁寫BNO就得

都得

我由頭到尾冇收過dhl sms
好彩呢排屋企長期有人

咁大獲？直接送到家？

係
琴日朝早收到新bno
今日朝早收到交過去嗰啲document
兩日都係屋企人簽收完whatsapp話返我知

想問下有問題係咪一定要打電話過去?
果佢個email 冇提供個email address比我

佢畀咗電話你就打電話

你要EMAIL問佢用EMAIL比資料得唔得先

會唔會一開始申請就入錯電話

應該唔會 有收到hmpo sms

劉慧卿：英國朝野普遍認為，英政府有責任給予前BNO 持有者享居英權| 細說中南海(第1節) 20年3月13日

英國戰線真係要落足力打

Push

British is British ！

你出世當時佢哋係乜？其實不要分得那麼細！British is British！佢哋揸嘅護照叫British passport！無論cukc、bdtc定依家bno，都係under British呢個大分類，永遠唔會錯！

四方西打依條戰線打咗20幾年，真係辛苦哂佢

佢要我副簽我覆email 佢叫我打電話過我

岩岩sd email黎話可以online send document via email

SCAN副簽EMAIL比佢喇

其實個副簽個職業重唔重要

你岩
有位巴打同我講過話，如果想平到權，你真係要當自己係英國人，效忠英女皇同英國既民主自由既價值，仲要由衣著行為開始英國化

國籍行先，職業行後，可以睇多次doc以了解副署個優先次序。

So far 係咪未有人收過藍皮

期望及早平權

所以如果成日填寫國籍做bno，咁永遠都只不過係British NO！寫咗人哋點改係佢哋嘅事，British is British 永遠無錯！97前寫國籍邊有人寫自己做cukc/bdtc！個個揸British passport 寫國籍係British！

當然我哋要知道bno個身份係咩，出入境有無簽證需求，而唔係大大支嘢乜都唔理，做英國人有啲紳士風度，保持禮貌，努力爭取。終有日實平到權，希望唔使等到死嗰日。

唔該哂你

岩，我老母都話果陣佢係話自己係英籍

講下講下，我真心覺得中国共產黨啲意識形態灌輸真住好勁

岩岩已經收到DHL SMS
比預期中快
不過好似話new passport & support document 係分開寄
係咪姐係應該收到兩次DHL SMS呢？

共匪最叻就係混淆種族、族群、國籍效忠
（有時仲有地區）
舉例：
我係華人（血統/民族上分類）
我係香港人（族群/群體認同）
我是英籍（國籍）
可以係

共匪就會曲解：
你是華人，所以要效忠中國

Exact7ly呀巴打
而且正正就係因為咁樣曲解
所以依家外國係好驚呢樣野，好怕華裔人士係中共策反佢地政權既工具
最明顯就係新加坡高層官員近幾年既任命都開始搵其他族裔
好彩過去8,9個月既示威活動將香港人從中分開咗

Btw, bno既post每個comment都一定會被人起碼有一個負皮

你當中文來寫？

英文人寫First name就惦啦

英國人有紳士風度真係得啖笑
都唔講啲平民其實咪又係咩格都有，尤其後生嗰輩冇乜家教冇晒國格
喺外國啲醉酒定冇醉酒鬧事嘅唔少係英國人，英國遊客個朵喺歐洲都臭㗎
紳士風度真係啲老人家同中產先可能稱得上
但當然，要同香港藍絲同埋行山都周圍dup口罩垃圾嘅黃絲比係一定好好多㗎，但唔洗幻想到英國人有幾「紳士」，依啲過去咗，自由主義時代下嘅英國人真係唔好幻想咁多

同埋咩效忠女王咩價值，真係香港人自己諗，英國人心中就最實際，有錢佢就開眼
但當然，香港人有啲「英國價值」的確可以呃到下人嘅，近年英國玩本土主義抬頭，咪掛到成身都米字旗，又學下英國傳統嘅禮儀，扮下愛好英國文化嘅傳統撚囉（如果你真心鍾意）

成日聽到啲香港人話「人地英國人會反感，你黃種人成身英國嘢，人地都唔會當你自己人，好噁心」，其實係香港人嘅思想嚟，因為香港人冇咩民族主義思想，唔了解外人愛好你民族特質嗰個喜悅。人地右翼其實好鍾意人地鍾意佢國家，話知你咩人。可能當香港光復後，你見到外國人都舉香港嘅國旗，成屋「光復香港」抗爭文宣同埋學香港人，先會明白嗰種自我膨脹嘅民族主義係點樣嘅事

正常 佢地唔會打哂你個名 剩係打Tai instead of Tai Man
Passport會正常啱
First name 會出翻Tai Man
Last name is Chan

佢唔識你中文名啦。
佢當你 First, middle, last咁出 。
下次用下款 Tai-Man Chan , 佢就識

HMPO 會唔會唔開門架？

問首相波叔！

我都有啲驚，聽日先得閒去寄速遞

唔使10日已經approved，比預期中快

無得驚，總之自己做好防疫，就一定等到批！

恭喜你！！

有冇巴絲打已經收到藍皮

嘩！原來英磅今日低見9.14！續證又平返唔少！

有冇人最近係寄空郵掛號？

我寄左成10日，都仲係"抵達處理中心"

我3月2號寄
9號到到處理中心 上Royal mail睇係倫敦
到今日都仲卡左係個到

依家寄空郵掛號去英國，預佢兩三星期叫正常了！唔需要擔心，慢件居多，俾啲耐性就得了！

成三個星期......

上年11月寄過都係一個星期左右
估唔到而家慢咁多.....

舊年其實每逢月尾，總有啲日子會慢件，你有追過posts，就知道到時到候成日有班人上嚟問，試過三至四星期添！今年呢，之前有打風，已經積壓咗一堆，上星期有班叫春，終於清咗！郵局寄英國掛號，正常四個工作天而已，已經無正常好耐了，總之用郵局就唔好急，急就寄速遞。

咁而家爆緊武漢肺炎，可能仲耐

我29號寄 9號到處理中心
尋日簽收咗但HMPO果邊未update

咁真係三個星期喎......

俾啲時間hmpo 人手update，好快到你。

我係普通掛號平郵，寄左接近兩星期，早兩日先成功派遞，但Hmpo 仲未update "document received" , 正常要等幾耐？

等幾耐請睇doc！

平郵掛號正常兩個月喎，你兩個星期，會唔會其實寄咗空郵掛號？幾重幾錢？

應該係空郵掛號，hkd6x

等吓喇

今天仲平，8.93

今日收到喇
仲係紅色✌🏻✌🏻✌🏻

我早你一日簽收，
一樣未update

我都係空郵 等左一個禮拜仲係處理中心
不過寄個陣個人講左你預2-3個禮拜先寄到

我係 2月尾寄
我睇royal mail9號到左uk分發中心但16號又出個一樣既status
有冇人一樣

岩岩收到本passport消哂毒先開
感覺良好啲

我都係咁

唯有等下
預左佢藍色

但你個status之後冇update話離開咗個處理中心?

同你一樣就係
send左email比hk郵政睇下有咩回覆

我16號出完個status跟住冇幾耐就話份件走咗

唔撚係掛
我仲係果個status wo冇話走左
今晚send email 問下royal mail

俾你參考吓我果封嘅歷程

講真而家英國爆成咁
一定要預多啲時間
成個物流system好多位都仲要依賴manpower

同你一樣 但16號之後冇updatecls
佢contact得電話 on9唔通要打長途過去屌鳩佢

同你一樣 不過9號之後就仲係Langley

「約翰遜向全國演說時，官員正在聽取倫敦封城的簡報。倫敦是英國疫情衝擊最嚴重地區，封城最快可能周五實施，警員已待命準備防範封城後可能發生劫掠事件。每日郵報報道，兩萬部隊待命支援。」

封城之後，會唔會work from home？

講完係香港時間5點11分已簽收 中間乜都冇

想問下如果我passport issuing authority揀咗UKPA,UKPS, IPS or HMPO 而唔係others
佢最後冇countersign俾我簽 我個本係BB相嘅BNO
個application俾咗錢 我可以點做？
求救！感激

有無試過收到 bno , 個名有污積？

寄咗其它要嘅嘢先
佢要補countersign會搵你

已收到bno

紅皮定藍皮

睇咗doc就唔會咁了。

無事喎，照去照做就得了，最多咪轉paper form補副署。

你講有幾點油漬？

紅

係。。 係個英文字到

再咁落去都唔知會唔會停royalmail 派遞

遲啲寄個啲就建議DHL or Fedex 個啲了
我啱啱到HMPO sad 係倫敦等左10幾日

黎緊可能要更加耐

所以要用速遞公司
Royal Mail而家已經勁耐

全球cut航班，肯定好多信件會delay
唯有速遞公司有自己機先可以穩定少少

有錢就速遞，窮L繼續掛號，唔心急就無問題，反正都唔急用。

我估HK Post個啲都係坐cx
cx cut到得翻一日1至2班
ba得翻1班
vs唔飛
勁多mail delay
之日一日有成7,8班機喎

你不如認真睇吓本護照，每一頁都細味一下，頁內如果有細字英文，讀一讀佢定一定驚先。睇完你會保持內心平安！再有問題先再問啦。你將會喺本護照度，發掘唔少新樂趣同長見識！

係咪呢幾點

唔會呀 DHL你可以arrange 時間
但係再遲個批應該都係藍
我覺得我個批已經係底貨
本野背後好多皺紋

紅皮凍過水
岩岩先寄掛號

暫時收到嘅風就係DHL暫時正常少少
HKPost就請自求多福

你到時收到DHL SMS 你就知架啦
好user friendly 架

我本紅皮

咁你真係有排

我都係今日先寄dhl，我都覺得我果本會係藍皮

係。。。 但我中左自己個英文名lor

????

啲英國佬又食fish and chips

唉。。不過問過朋友 is ok

答案請於護照內尋找！資料頁後兩頁，全英文細字，有詳細講解！

我明明較左星期明天到， 佢今日送左黎lor

唔駛驚
下次見到有英國人frd就特登唔點fish&chips畀佢哋就得

安全野黎？

下 咁搞笑 我又未試過咁

[img][/img]
呢到？

防偽特徵嚟

再後面兩版應該有一大堆英文細字，好多知識喺嗰度！

寄咗先知奶野

巴打幾號寄

11 號寄，但郵局13號出左notice....

咁香港郵政Track 件野而家咩Status

唔急用，算9 數

我3月頭係呢到卡左1星期
你預10個工作天左右我估
去到英國又卡係倫敦

我早你一日到 都卡緊

我都唔急用
但年中全面用藍皮

又會慢左步

紅皮藍皮會同時間出都唔奇啦

有日我食完KFC 咁岩之後再睇本BNO見到油漬
即時嗌仆街整污漕左

Good

我今日成功收件

感謝整doc + 依到解答問題嘅巴打

好撚驚佢會收起我啲舊款出世紙

巴打寄正本？佢地照計會寄返比你，其實我都係寄彩色影印+黑色簽名

寄咗去於人哋手，無得驚！有錢出核證副本，無錢就彩影嘛。就算堅寄正本，都要做定嘢去盡量避免佢整唔見！

於正本文件上貼上pex no，準備一張極簡單而字體適中嘅check list，等拆信嘅一睇就Check到check齊，如果做好準備而佢哋都係唔見嘅，只嘆自己運滯吧！

點解有C兄本bno係藍皮？

呢度未有人收到藍皮BNO

我記得紅皮好似係英國製造
而藍皮係法國公司波蘭製造
然後Boris Johnson同人講硬脫歐

我自己張97前出世紙有兩張，所以寄咗一張正本俾佢
而老豆老母既出世紙同結婚證書得一張，所以寄咗彩色影印本，加封信話我有其他家庭事務搞緊（係真既，屋企做緊遺產承辦）所以俾唔到正本佢
我諗住有舊bno有副簽應該無大問題所以老豆老母既doc我寄彩印俾佢，到佢真係要正本我先再搞

出tender時仲未脫歐，跟規矩全EU公司都要一視同仁，唔可以優待英國既公司，所以最後咪俾法國佬贏咗

尋晚hmpo 話收到我份件

我都開始process啦

講真，好少再要求正本，通常真係首次申請就要，例如有啲bc cases，另外要補時先俾會安全啲，因為直至PE收到正本先批，即係批咗有乜唔見，搵個PE 算帳！

3月9號收齊我D文件，今日已經收到DHL MSG 話23號寄到香港。
咁快手

我同你一樣喎

無人留意到之前兩個月又多咗三萬五千人攞咗bno

今日收到另一個dhl係寄返一張地址証明俾我.............
雖然早知會分開2個DHL寄
但一打開都係覺得好唔環保.............

其實一份由印護照嗰邊出，另一份由PE嗰邊寄，除咗因為兩個部門，亦可能印護照生產線獨立存在，而且生產程序包括咗，印地址於信封同入護照，無法另將文件入落護照一封內。反正佢照計速遞錢，你無得say no。

屌係咪royal mail?
都痴撚線 9號到宜家仲係london

我之前停London足足一個月呀
二月中到倫敦三月中先派

我可能收3 次
因為屋企人本特區既副本無寄番黎

副本唔會return
副本唔會return
副本唔會return

下， 我朋友個 d會既。。。。。

只係錯手
規矩上喺唔會return

我都係9號到倫敦 但係19號成功派遞
但係仲未update
用Hong Kong Post去到英國一定係royal mail接手送件架啦

吓 我續左3本 3本都有副本翻喎
我啲朋友續個個都有

其實copy收唔收返都冇所謂啦

我11 號寄
而家仲係香港呀

呢個時勢 用Hong Kong post 真係打定心理準備要好耐

我寄咗先知

所有副本，你哋本身就應該就要假設HMPO唔會畀返你哋。

你嘅經歷唔代表呢個係慣常同正確嘅做法。

但依度有巴打一樣9號london, 佢已經寄到
royal mail

你去睇下堆人日本亞馬遜買口罩用空運堆Post
幾多人堆貨先寄後到 中轉基本上已經做到亂龍
唔會順序做 而係見件就派 所以你只能對速度一切平常心
好彩就好快 唔好彩堆響下面就等返一頭三個月都可以

same here

你遲過我到中轉站都收左
屌

如果舊bno 剪左角 但係online application 個陣無寫damaged 咁會點？

半個月到果邊
228寄17號果邊簽收

你係咪仲有另一本BNO?

再舊d 既，但填左最新剪角個本

無野啦 有本無剪角 thanks

香港遊客逃離摩洛哥 向中國和香港政府求助得不到積極回應 持BNO成功前往英國

點會最新個本剪咗角
你用咩護照都係最新嗰本唔會剪角
不論過期與否

係即日清唔到就放埋一二角，新嚟又清咗新嘅，清唔到繼續等.....不過一個月已經暫時紀錄了，三個月又似乎過分啲

樓主pin
DSE就快開考
估計有約3萬考生今年7月25日滿18歲
呼籲大家抽時間去考場派選民登記表格
建議考完主科散場時喺門口派

30/3 中午12:15散場 中國語文 卷一二
31/3 上午11:40散場 中國語文 聆聽卷
2/4 下午 1:00散場 英國語文 卷一二
3/4 中午12:10散場 英國語文 聆聽卷
6/4 中午12:30散場 通識教育 卷一二
7/4 中午12:45散場 數學卷一二

詳細考試日期

試場查詢

建議大家自行
印有QRcode單張
+
派選民登記表格
可循以下途徑索取表格：
1。各區民政事務處

2。公共屋邨辦事處（大家樓下就有）
3。選舉事務處地址：
->香港灣仔港灣道25號海港中心10樓
->九龍九龍灣展貿徑1號九龍灣國際展貿中心13樓

只要在2020年7月25日或以前年滿18歲，今年5月2日前可登記做選民18歲生日快樂 即刻登記做選民

選民登記填表機

地方選區選民新登記申請表：
).pdf
選民資料網上查閱系統

嘩你都好快喎
7號寄9號就離開香港
Total9日搞掂

巴打寄空郵掛號？

雖然都只係因為bno而得到重要資訊而唔係bno走到特衰走唔到
但係關鍵時刻都係靠英國既協助先走到已經反映bno既價值

雖然bno無居英權
但邊個再話bno貴我就屌邊個
記住你係£1既稅都無交過俾英國政府

巴絲們可參考日子～
期待收到

我今朝都收到，仲係紅色，另外所有副本文件也有寄回...

下個星期, 郵局會唔會又有限度服務

cctvb 85 播緊75年英女皇訪港

陞下

我本bno早幾年續咗
呢排想幫女友續
依家係咪轉咗藍色封面

我又俾個時間表各位巴絲參考，收到再包膠係紅定藍

年中先全面換
而家係等紅色用哂先藍色
暫時未有人有藍色

收到文件到印好及寄出都係10日左右

thx
咁等多一排先換
反正呢半年都去唔到旅行

有絕版紅色唔要
要藍色？

藍紅一樣咁靚
因為個國徽好靚

廁板

真心歐洲國家既護照英國果本最靚
跟住係瑞士同瑞典

華人樣配棗紅passport夠似支那人
睇個國徽嫁姐

就算變綠色我都照用啦。

唔通為咗藍色用火車頭咩。

11號寄hk post 仲係香港
而家英國爆緊，好驚會寄失

又唔見你哋話美國加拿大護照似廁版

巴打，同你一樣11 號寄

我寄空郵掛號，份件仲係香港

係呀

好少寄失！多數慢件！寄郵局係要有心裡準備會慢，依家既然寄咗，自己乜都唔使做，俾啲耐性啦，後面等批等返嚟仲有排煎熬！

英國本藍色幾靚

我都空郵掛號呀，估唔到寄咗成十日都仲係香港，
個時寄都話會耐，我問郵差叔叔咁一個月寄唔寄到，
佢話應該唔洗咁耐掛

咁我都安心啲我驚寄失炸
我唔急用

Btw我係絲打

你地speedpost寄左幾錢？

份嘢輕嘅話仲可以左攝攝右攝攝睇吓有冇位上機嘅
不過等位嘅人唔止你一個先大問題
加上對面都爆緊都少咗人運嘢
所以隨時要一個月唔出奇

當然而家嘅最大bottleneck喺上唔上到機呢一part
過咗嘅話就未必要等好耐

慢唔等如寄失！成袋郵件咁大份，點樣令佢消失？不過問題在於每日超過一千份申請，如果一半用郵局，而大家又唔在意減重，減少無謂文件，假設每份申請300克！咁個體積同重量幾咁大！平時邊有咁多重件？一封信仔幾十克都無！咁大家自己計一計，郵局平時個量，同咁多bno申請續證，一對比已經係正常量嘅幾倍甚至十倍！平時訂開航班都未必夠載，加上依家航班仲減啲添！咁去到英國都一樣，郵車係咁大部，裝唔晒就等下一次，最多加多一班又如何？speed post都要慢，咁其他再慢啲都好正常。郵局價錢平，提供合理時間嘅服務，但如果去到一個點，高過正常容量，咁要擴容，都要時間，何況依家量太多，疫症仲減航空容量添！平郵就唔同，多多都受，不過2個月搭船唔更新，晚晚瞓唔着啦！有錢寄速遞，起碼佢哋真係做到幾日到，而且因為貴，相對上少啲人用，而且仲未寄爆佢容量。仲有盡量減重，我寄一份申請兩個人都唔使200克，雙面印上下兩個影像，要乜俾乜，無嘅文件寫信解釋，為己為人減輕啲又平啲，咁先有機會改善下個速度。如果個個俾本書仔嘅文件，慌死唔夠多仲加啲無謂嘢，PE睇晒要時間，寄文件又重又慢，變相成個程度由頭慢到尾！唔好問點解之前咁快，到自己就咁慢。

正常郵局空郵掛號只需4個工作天，以前無人續，個幾星期收到新護照大有人在！今日咁多人，如果唔識減重，情況唔會變好，不過依家無舊年有批人，等足4個月咁慘，遲啲唔知，有機會會再出現。總之俾耐性、俾啲耐性、一定要有耐性！

英國公務員會唔會wfm?
會的話，又要等下

我係空郵掛號，$6x

而家仲係香港，已經有心理準備要一個月

會慢慢等了
有盡量減重

唔好意思，靚靚絲打

如果份件到左英國🇬🇧，麻煩上來update 一聲

好呀

我16號寄空郵掛號
咁落去真係起碼一個月
要出香港已經唔知要幾時
到左英國有無人派都成問題

10號寄都仲係香港。。

我都唔明又要貪平寄HK POST又要日日呻慢係想點
寄DHL先300蚊
差得幾多???????

幾十同幾百嘅分別！人窮就無得介意太多！最緊要知道個取捨喺邊啫，慢之嘛都唔使死嘅。當然一申請有得追查，個心就唔會定！由寄件、批證到速遞返嚟，一路擔心直到所有嘢到手為止，每一項都搵辦法去追，邊班機飛緊都有人查過，經歷過當然明白啦。

每一個決定，要知道個後果係乜要取捨，決定咗後自己控制唔到嘅，擔心都無用。正所謂風險自決豐儉由人。

之前有巴打話用中介寄fedex$210咋！

我都明點解會話人貪平又呻慢
而家只係覺得點解比平時遲送到，想了解其他人既情況
上來問下討論下情況，又會俾人話貪平
咁唔使討論區啦

係呀，5係呻慢，只係唔知係咪得自己唔正常，定真係所有人都一樣，了解大家既情況
我5急用既，慢慢等都得
大家討論姐，一講就起曬剛

而家cut哂機....郵政呢D要租人機倉位既一定大受影響

反而courier有自己機隊就會好好多

所以其實物流知道佢哋點走嘅話
就算只係得最basic嘅知識都隨時救到自己一命

一分錢 一分貨，我都用fedex

其實由bno再被人提返起，大家趕住去續，到依家每日平均批一千個續證申請，郵局就無再正常過，係有時快時慢，而且慢起上嚟一個月都試過！問題係有啲人快啲有啲人慢啲，又係捉唔到路，而且無譜。我個人寄空郵掛號，因為合理價錢，到就可以，而如果唔係當時兩份申請一齊寄，直情空郵就算。幾年前無咁多人續，屋企人都係空郵去，個幾星期續咗了。最緊要知道，郵局慢件多，原因係做爆咗佢額。佢哋好努力去清，但佢哋局限太多，有啲嘢唔能夠即時改，依家英國嘅情況，就好似香港過年咁樣，隨時停咗服務，大家就要等耐啲，呢個就係風險所在。有人有錢唔介意，中介搞惦晒，上嚟呢度，多數想搵過方法慳啲，而且想順利啲，但每樣都有取捨，豐儉由人各取所需啦。

總之定啲嚟，呢度每個申請過都係過來人，等待係患得患失咁，其實與其咁緊張，倒不如放鬆一啲，本證自然就到手㗎喇。放心啦，呢度每個月總有類似慢件，你哋唔係最後一班人，有新消息互報啦，不過呢期有機會再慢啲，要有多啲心理準備喇。另外留意自己權益，掛號有賠償失件嘅，speed post有指明幾日到嘅，呢啲查清楚，真係有事就準備後路。btw有位巴打試過失，但一段時間又搵返到咗hmpo，hmpo又寄返俾佢，呢類好少但唔係無，呢樣內心打定個底。

嘩 到英國後大約11日就搞掂 幾快手

我都係11號香港speedpost寄 竟然到左英國
我4本一齊寄
3月11日 1pm 香港寄出
3月18日 11am 到英國

Application history
Application being processed
11:39am on 20 March 2020
Documents received
10:13am on 20 March 2020
Use paper form to confirm identity
5:23pm on 8 March 2020
Ask someone to confirm your identity
5:18pm on 8 March 2020
Application submitted
5:18pm on 8 March 2020

搞本bno都要搵agent果啲用特衰算啦

有冇巴/絲打用dhl寄? 運費有冇貴到?

我13號寄EMS，18號已經CFM收到

加埋自己個application history (lost case):

中間經過聖誕截郵、在1月和2月補交過2次文件(空郵掛號)，最後在3月21日上午收到，總共用了差不多4個月...

Application history
pages.view.applicationHistory.statuspages.view.applicationHistory.date
Passport printed and sent 11:18am on 18 March 2020
Application approved 1:57pm on 17 March 2020
Application being processed 1:51pm on 27 December 2019
Documents received 12:52pm on 27 December 2019
Use paper form to confirm identity 1:18am on 29 November 2019
Ask someone to confirm your identity 1:16am on 29 November 2019
Application submitted 1:16am on 29 November 2019

呢個世界，係有啲人覺得俾錢，慳咗自己時間而又唔使擔心，覺得好值！人哋可能秒秒鐘上落幾十萬吖嘛！有需求就自然有提供，唔係中介點解生存到？每個人價值觀唔同，你話佢哋on Q，佢哋笑返你傻仔，其實大家咁講都無意義，過程係點俾幾多錢，其實係個人取捨嚟，最緊要知道代價係乜，同埋續到本bno佢。

呢度個目的係DIY成功續證，減少行錯路，令大家順利搞掂續證。當然啦，成功自己續證嗰種喜悅，係俾錢都買唔到嘅！

仲要爆緊武肺，做慢左唔奇

大約應該係運貴450, 保險60?
我19號寄，21號開始卡咗係英國east midlands

呢個時候我會勸寄去hmpo既你地都係用courier 好過hk post

如果用hk post 要有預期會比平時等得耐好多

我兩個人申請一齊寄，DHL起錶$445，唔過某個重量都係呢個價

人地星期六日唔做野
你等今晚差唔多

係，呢個時勢我選擇咗用dhl

今日收到，仲係紅色

dhl同fedex係咪差唔多價錢？
今日執齊文件，呢兩日去寄

Fedex同ups平啲，$200尾$300頭有交易，視乎有無戶口，或有無推廣，甚至有巴打試過中介，$210寄fedex！

其實最緊要知道後果，郵局有機會個幾月㗎。不過如果英國決定唔開工，即係唔止郵局，hmpo 一樣唔使返，後面等批就一樣有排等，我懷疑年中都未印晒紅色，繼續時紅時藍。

其實之前有人提議過，幾個人夾份速遞，分分鐘抵過郵局掛號。我當每個人盡力做到最輕磅，有機會一人100克左右，速遞最低消費計500克，咁五個人去分，我當唔用中介價，正常fedex$342，平均每個$70，唔使驚失驚慢，反正英磅又平咗，一齊或一家人寄好抵玩！當然文件多，當一封夾3個人唔過500克，都係百幾蚊一個。都唔好話上次位巴打中介價$210，甚至有朋友做速遞嘅員工價唔使兩舊！我諗問朋友副署難啫，問吓有無做速遞，甚至有戶口寄嘢有特價，應該唔難吧。

呢個世界有DHL、FedEx 、UPS 、仲有TNT都係比較大型有水準嘅速遞。咁去英國無奶油寄順豐，雖然佢都有做。

岩岩收到通知話派緊
應該今日內會到hmpo

啱啱check左
Fedex申請個人a/c 當兩份文件500g，$207

嘩！識得搵，一定有回報！兩份申請一封寄去唔過500克，竟然$207！

上門收件？

平過中介？

係呀
未申請a/c個價好似42x
真係平好多，重平過speedpost

我無check過中介

師兄，您今日收到文件同証件？

文件星期六收到，BNO今日收到

Speed post咁樣毫無競爭力了

唔該師兄。

香港民族論有part講到公民民族主義同種族民族主義
用血統去區分就係種族民族主義
支那將好多公民意識嘅嘢都用種族主義去混淆
成功訓練到好多「我是中国人我驕傲」嘅人

搵中介 Fedex ＄288
貴左

唔緊要啦
最緊要安全到達姐

我19號到都未update

英國時間朝早8點36分hmpo果邊簽收咗

想問一下副署人有無幫幾多個人簽？ 我好唔容易先搵到一個
我睇過個drive 好似無提及如果我睇漏嘅我自己再睇
唔該哂

冇限制既..

想問下有無人試過申請嗰陣填左父母既BNO number，遞交文件嘅時候淨係交左父母full BNO color copy 無比HKID同埋結婚證書？
爹哋長期唔喺香港 淨係交媽咪又好似好奇怪

其實佢有無要求交父母護照副本同身分證副本先？正常係交父母出世紙同結婚證書之嘛！其他嘢唔可以代替，亦唔需要！佢要乜俾乜，交唔到就寫信解釋！PE唔需要亦唔想睇咁多無關資料，尤其是父母資料係次要嘅！最緊要係你嗰本舊bno，如果included child 就係有你名嘅父/母舊bno！而唔係佢哋嘅護照或身分證！

我舊BNO唔係include child，自己名。
信我有寫呀，基於填application 又有問我父母資料 亦有問我佢地BNO number，而懶人包都有講到雖然未能提供上述文件但可以其他文件去補充，所以我諗係咪要at least provide 埋父母bno copy比佢地

你搞到最後咪有一頁叫你寄啲咩document，你跟返果頁就得
如果唔係included child照計係唔洗寄父母bno既copy

System轉左咩？
我成家renew都冇要填過父母既bno number

每個人背景唔同，唔好比較。有啲申請人需要查三代，正常到期續嘅係唔使。

無要求嘅嘢唔使俾，父母bno同身份證絕對代替唔到出世紙。

實際上你係續證，除咗個人文件，其他全部次要，因為你唔係繼承英籍，根本父母資料無用嘅，但歸類咗新申請，所以系統預設要交啫！基本上連自己出世紙都唔重要，因為登記時俾晒了，最緊要係舊bno之嘛，根住係你身份證、副署表（如要求）、地址證明、特衰或其他護照（如有）。其餘一概次要，要交就盡交，交唔到寫信解釋，無需要交自定嘅替代文件。

Speed post $2xx
中介fedex實收330

中介個價好似有上有落，之前有巴打話$210，我搵過有間係咁上下，最近睇又貴咗，要$3xx，但佢做TNT反而平。樓上有巴打話有中介$288.......咁有巴打Fedex開戶口$207，又使乜搵中介，唔知是否長做推廣啫。

續左期冇入黎呢個post好耐
乜依家寄野過去要200-300蚊咁貴
果陣用Hkpost 寄都係三拾幾蚊

國際郵費加咗好多
開post個templete入面ems個價錢都成日改㗎啦

好彩12月續左

有冇巴打填過LS01
我個case係本bno係bb 時期既
Apply 左之後佢reply話要補交LS01
張form問果d咩passport no，報失資料，邊到唔見根本答唔出
追po見有巴絲報失係網上apply唔洗填form
定係我email過去問有冇其他方法好d

我都documents received!!
倫敦6點15分先update
辛苦哂HMPO 啲人

我果陣一個星期就到左HMPO

想問係咪一定要用個fedex envelope定還是自己用大公文袋起兩份application都ok?

有舊BNO

你用fedex 當然用返fedex個envelope好啲
（但應該唔係一定）

就係冇
睇番原來佢叫我盡填
唔該巴打先

有啲要用佢指定envelope先有discount
所以都係睇rules做人啦

唔關事，依家啲人覺得寄郵局太耐，所以考慮寄速遞啫，所以咪$200-300囉！其實就算舊年，差唔多每逢月尾，總有一批特別慢，試過最長三個星期啦！不過今期有啲去到四個星期，之後可能更耐啫。郵局正常空郵掛號去大城市，四個工作天係咁多年嚟嘅標準嚟，好少失同慢。但自從bno多人續，英國郵寄時間就好唔穩定，甚至影響埋speed post添。應該咁講，依家如果能夠一星期內寄達，係一件幸運嘅事。

首先，你係咪唔見咗本bno？你又點知本證係bb時期？

正常係網上report loss先至再申請續，全部跟系統行嗰噃！你點會申請咗而之前無report loss？既然嗰邊睇晒你啲資要你填form咪照填囉，唔知咪答唔知囉，因為張form係俾所有人嘅，好似你去旅行唔見咗，當然能夠寫出大部分資料啦，咁你太耐唔知放咗邊，當然答唔知，或者寫返你個版本嘅解釋囉。你可以問佢填完e-mail俾佢接唔接受，寄去又使一筆又要時間。快啲填好份表，交完就批㗎喇。

今日去寄左空郵掛號
覺得速遞左過去，依個時勢office都唔做得快架啦，分分鐘過幾日停工

索性佛系等護照

System係轉咗，舊system係叫你寄相俾佢
新system係直接upload相
同埋如果你係過期太耐，bb轉成人既話就當你係apply for first passport，咁就要賣埋父母bno no.
如果你將你老豆老母國籍填Chinese既話會要埋你呀爺呀嫲呀公呀婆既資料
我係bb轉成人，我都要填父母bno number

有冇同你講可能要等好耐？

好撚後悔無早啲續
依家真係好驚英國cut飛機同hmpo work from home

早續早享受
遲續有排受

唔緊要嘅，時間可能耐啲啫，證就一定續到俾你，俾啲耐性就得了。

家下搞成咁成, 個process遲咗就梗㗎啦, 係睇下會遲幾多
本passport總會到嘅，等下啦

續就續到既
不過唔知係紅皮定藍皮姐

紅皮藍皮我就無乜所謂

咁唔怕啦 早續定遲續都無所謂
反正而家乜地方都去唔到

我覺得藍皮幾靚

有巴打話入面會有啲唔同而紅皮既餡係會靚仔啲喎

藍皮餡之前有人po個上來
個個都屌曬鬼

想問一問大家
女朋友舊bno因為屋企因由好早已經冇左
前個排申請返 以遺失名義去搞
然後佢要一個有BC既人做副簽

而我係一個BC holder (by descent)
係核實身份個陣 佢要我打post code
試過好多方法 都係無法順利輸入

請問有咩其他方法？
-

另外 就算成功
因為我應該唔係一個有效副簽既人（純粹有BC)
所以我都驚最後會失敗

所以我諗緊不如叫我女友以報失既情況
去狗屋拎報失紙（屌 真心唔想佢入去）
然後再申請

但我驚佢又要副簽乜乜乜

有冇巴打幫幫手

利申 未追post
而家睇下先

豐儉由人啦

Use the PAPERFORM.

仲有你有BC點會唔係有效嘅countersign嘅人呀
除非你哋住埋一齊先唔得

岩岩睇完doc
都係搵到paperform
即係我email attached form比佢？

定真係要郵寄過去

我見佢countersign有寫職業
我做freelance
驚唔計

Countersign paper form係邊度有？

感謝

同埋所有嘢一齊寄過去

睇多次doc

唔該大家先

即係所需文件係
Countersign paper form
HKID CARD coloured photocopy正面及背面
12月內稅單（申請人姓名及地址）

想問HKSAR passport 洗唔洗寄埋過去？

想問清楚啲

你唔撚識睇第一頁架

識睇

因為同hm passport office show比我既野有少少出入
想問清楚

HKSAR passport全本影印

你睇撚左又點會問駛唔駛寄埋本特區護照過去呀

寫撚到清清楚楚, 唔撚睇又剩係識得係度問問問

唔該晒

因為佢個網一時寫正本
㩒入去additional documents入面
佢又話變左coloured copy

我幾年前續bc
又好似要寄埋正本

就係睇左唔明先問

官網咁寫
You must send original documents, unless we ask for a photocopy. Your application will be delayed if you don’t send everything we need.

And 1 of the following that has your photo on it:

non-British passport that hasn’t expired

先諗緊究竟洗唔洗正本

唔使咁撚惡既

其他文件要正本
non-British passport that hasn’t expired比正本HMPO都幾大鑊

所以我先諗唔明
無理由要比正本

但佢又真係咁寫
Original documents unless otherwise specified

麻煩大家唔好意思

想問問各位巴絲 DHL我個名錯咗
喺咪代表我passport 資料都大機會錯？

no
passport資料database同出waybill嘅system兩樣嘢嚟

New passport intro

你肯定無追post

突區護照成本寄定影印，耐唔耐都有討論！

你覺得唔係做伸手黨但你事實係囉

我同我個妹 都係BB樣 最近都申請成功

我同佢比左
HKID 正背面彩印
特區護照全本彩印
出世紙 正背面彩印
2張住址證明 (銀行同政府)
同埋副簽

一句講到尾

可以俾正本就俾正本
俾唔到就寫信解釋
HMPO有權叫你後補正本

廁板佢叫你俾影印本
如果近3個月唔用嘅 你可以俾正本
但你緊急要用廁所板 就唔好追hmpo俾返你
咁做可以慳返彩色影印費

又有伸手黨

呢班伸手黨係咪問po問BNO 去唔去旅行果d黎

其實份doc嘅郵寄嗰part應該加返句

8. 所有系統要求需要額外繳交嘅文件(已填妥嘅副簽表格等)

9.任何你認為對你的申請有幫助的文件

順便將下面寫信解釋嗰part放落8入面

之前就係好多人唔想影印特衰，諗住自己好快續到，點不知等了又等，到臨近要飛就知驚。有個仲要hmpo叫佢改埋護照名先批，點知等極都未回頭。我都幾擔心佢，但後來佢再無上嚟報告，希望佢搞掂咗啦。其實舊系統係要求俾正本護照佢哋嘅。依家我諗預半年唔使飛，先諗寄正本去。

舊系統係要俾正本其他護照，新系統只需要彩影啫。你可以手機影自做文件，彩印出嚟一張紙上下兩個影像，底面夾埋就4個了，最緊要影像清晰油墨唔過底。

副署表就印出嚟簽咗，連其他文件一齊寄返去！因為online副署必須hmpo有你英國地址核對，除非你當年喺英國本土續。

你鍾意點講就點講

我睇哂doc
睇哂第一頁
係寫彩色影印

但官網講 所有野都要正本 除非講到明photocopy
佢non-British passport 個行冇講photocopy
咁係咪代表要比正本？

Cap埋圖比你

所以我有疑惑 所以我先問
咁都唔問得 咩先問得？
係咪等到寄失左HKSAR passport先上黎問？

你恆常做慣還做慣
我唔知佢policy 會唔會轉
加上呢期咁樣
問一問又有問題

再者 我㩒入additional documents
Under BNO line,

佢完全冇講hksar passport

兩樣野根本唔match
比著你 你會唔會問？

查理斯王子中左武肺

天佑女皇！

其實唔洗咁認真同諗爆頭，續果陣時 佢問得你有無英國以外既passport，

即係佢都無你資料囉你答無 咪半本hksar passport都唔洗寄 有時做人走下精面啦。

你幾多號approve?

我早兩個禮拜係郵局寄過去renew
今日上ecship check status, 份野仲係香港
睇黎有鳩排先寄到過去

中伏

Renewal 一本護照都要人教
一早唔做
而家喺度問問問喊苦喊忽嗰啲全部都抵撚死
死開一二邊啦仆街

由佢
慢慢等下

之前我做個時fedex個價同speedpost 一樣咁濟
最近幫人搞已經見無咗之前個推廣 要差唔多300

兩星期前用普通掛號$60幾蚊寄
岩岩睇tracking仲係香港

係，連中介都好似貴咗，所以要不時格價！

speedpost 18號寄 25號delivered

正常日子寄空郵掛號其實都係一星期到
但而家就真係....

我16號寄而家仲係香港
不過唔緊要啦
邊到都去唔到

我尋日寄speedpost 唔知幾時先到

以後有咩要同Home Office打交道時被人發現就好笑

我只係一個普通人，基本上無咩可能出現依種情況。

就算我犯左咩罪都唔需要同到Home office打交道啦

留學 移民 入籍 出入境 領事服務 平權

我都幾肯定即使係你講果幾樣情況底下，佢唔會無啦啦check番我以前有無拎過Sar passport囉一啲都唔make sense

而家郵局就算係速遞都要兩個禮拜呀

都係俾少少錢搵返DHL/ FedEx/ UPS比較好，最多比平時慢一兩日

輕輕一推

10號既都仲係香港呀 慢慢等啦

你咪傻喇
你英屬香港出世續BNO
華人血統姓氏
已經假定你會有特區護照喇
你當HMPO傻架咩
除非你話自己特衰過期唔續

但哩D嘢講大話好無謂
影個印有幾難

我都係18寄 ,用 DHL ,23號 DHL 個 track 話寄到 簽收埋，但check 官網 passport center 個 status 都仲未有更新

寄埋過去有幾難
食兩家茶禮，拎曬兩本護照都唔好食得咁核突啦
唔想影印，咪寄正本過去

利申寄正本
反正本廁板以後都唔會再用

陰公，71歲先中

典型香港人、走精面、好make sense

不過虛報資料屬刑事，唔知咪你叻囉

你無錯，係全世界錯

官網話收到你文件係人手update 唔洗咁心急 而家太多申請
我都等左4日先話收到同開始process

為左慳幾十蚊彩色印影費去虛報資料

第時check 返你申報其他護照持有時間, 有出入就好笑

點解釋

1. 護照申請文件要求有改動唔出奇，但係我哋依家都係建議寄彩色影印本就算，因為HMPO根本無辦法保證寄過去嘅正本返唔返到黎。

但係唔寄正本嘅話HMPO本身就保留權力要求提交正本。你自己衡量下你趕唔趕護照用同想唔想承擔寄多次呢啲正本文件嘅運費。

其實有追開post 嘅，上面嘅嘢我哋講咗無數次。

2. 對BN(O)額外要求一欄無寫明要求出示特區護照係好正常

邊個同你講有BN(O)嘅人一定有中國籍？無中國籍嘅香港永久居民點樣會有特區護照？而且出示所有有效非英國護照嘅要求嘅對像對所有英國護照類別申請人，點解會人哋架床疊屋寫多次？

3. 我哋呢度從來不鼓勵因為慳時間慳成本而去犯法，包括冒認認識申請人超過兩年成為副署人

我都唔明點解為咗一本只係值370蚊嘅特區護照或者慳幾廿蚊嘅影印費而去以身試法，欺騙HMPO。佢查唔查你同你應唔應該申報根本就兩件事。

相信你一定係老餅，之前接受優良既英港教育

其實係冇理由走精面唔申報

如果唔係酸民巴（郭藹明日香）有份製造doc，相信咁多年有唔少人會行咗好多冤枉路！

『薪火post』BNO 續期資訊(76) 早續早享受，遲續有排受之查理斯王子中左CCP Virus

有BNO passport, 但沒有HKSAR passport, 其實唔出奇。
甚至可以只有BNO passport, Hong Kong permanent identity card, 但沒有HKSAR passport, 沒有回鄉卡。

唔出奇，不過要如實申報